有depression 嘅人先會明

是咁的

話說小弟7年前第一次有過depression
曾經都睇過精神科同食過半年藥
後尾覺得好返就無再去理到
但其實一直都影響緊生活
個人變得興趣好單一 唔鐘意社交
朋友都唔多

試過轉新環境迫自己變得social
朋友係會多好多 但social 嘅感覺好辛苦 好想收埋自己 跟本係扮出黎

唔知關唔關個病事 咁多年黎 個人都係感情麻木
讀完晒書 出黎做野
搵到份唔錯嘅工作 唔擔心收入 但個人都完全冇好開心嘅感覺

感覺好似行屍走肉 個人冇咩目標 亦唔知有咩可以令自己開心

因為咁 追求過好多刺激運動 但個人都係好唔熱衷所有野咁 同埋晒左好多錢去買野

好似唔識得再開心咁

哂左好多錢買嘢x 2
病之前根本完全冇諗過
呢個病會令人勁有衝動狂買嘢

未病前 買到想買嘅野會好開心
病左 買完都係有一刻好似好正咁
但之後打回原形
啲錢好似浪費晒咁

有冇諗住再問下醫生意見？Depression 好易復發㗎

Social個part agger

係
貨到左/買到手果下會開心
過左就又搵嘢買
好在無欠落一堆卡數
算執番身彩
有時都會告誡下朋友
成日買嘢可能真係有情緒病

Social stigma 其實係好勁 我認我好介意俾人知有事
早排病發得勁打左電話去7年前睇開嘅醫院問
先知2年冇睇 當新症排 又要醫生轉介 即刻冇晒動力睇

有人明白我好好丫
每月亂洗錢 要交嘅卡數成日都7-8k
覺得自己好浪費 但唔知仲有咩方法可以令自己開心

唔好欠卡數

但冇朋友又會覺很孤獨 可以點
有冇可以唔使 social 都keep 到嘅朋友

每日返工都要帶住面具social 嗰嗰都唔係自己

當如果你份工好需要social 更加想死

只可以喺呢啲平台搵人吹下水

巴打玩過d咩刺激既運動

我都係 唔鍾意社交覺得好假好辛苦 冇咩特別興趣同目標
上年睇過醫生有depression都都唔理玩左半年好返啲 最近好似又復發

個個月都有呢啲On9開Post話自己抑鬱
唔撚嫌架咩

係 返工最辛苦係要扮到好風趣幽默 好social
但係其實自己唔想同人傾計 唔出聲

有D朋友知道我有病都好驚訝
話我個樣一d都唔似
平時個人睇落好開心好活躍咁
扮出黎咋嘛...
唔想大家一齊唔開心

收到信用卡找卡數果下係無感覺
淨係覺得係數字
而家諗番都覺得好癲

唉我明
而家係學校canteen食緊飯
播緊幾soft既歌，望住人來住
依幾年幾乎係空白咁過
將來會係點
唉

咁多位憂鬱嘅巴絲 我明白你地嘅感受
你地夠好努力啦 唔好再加油啦
有心事可以搵我傾 我係過來人可以幫到你

我都覺得我有
日日都唔開心同緊張

當日日唔知做緊咩
啲時間又係咁過果陣...
真係想知幾時會完

成日買野 哂好多錢
我係咪都有抑鬱

利申： 今年先22咋

個人成日都諗野咁
控制唔到
而家開始好番個人先諗少左

i know this feel

有Depression 記得攞兩蚊

我覺得如果淨係睇醫生食約，只係控制到個情緒，但釋出唔到一d 情緒。慢慢因為食藥慣左個一個mood。自己都麻木左，忘記左有情緒個樣係點。但要搵番係好重要

又未必係抑鬱
可能係其他情緒病呢

懷疑有情緒病去搵個好既普通科醫生睇下先呀

唔社交真係好難keep到d關係

成日買野，好多錢。淨係呢d 唔太似抑鬱
要知道多小小為乜成日買野，想買野個陣諗緊d 乜。渴望緊d 乜？

做運動抒發下呀
或者搵d 渠道令自己發洩下

講就易...

其實無開心又點啵
買野用左好多錢都無開心既感覺又點啵
都慣晒啦

但都欠左自己發掘同自己理解呢個部分。從心理治療角度黎睇呢part 係好重要

讀書好大壓力 有焦慮 暴食到肥左10kg 試過係餐廳食到喊
減左成年先返到原本體重

純粹覺得靚所以買 會覺得好開心
好多衫買左著兩著又放係到
科技野玩兩玩又放係到
食野都會洗好多錢

一模一樣
買完放哂係度 直頭堆到一座二座山咁
極少用/著
但抑鬱仲有好多病徵 唔只大使
eg 失眠 脾氣好大控制唔到情緒 長期性唔開心 （唔係單純唔開心 係好悲果種 好難形容）無動力 成日訓覺etc 太多病徵
總之有懷疑就睇醫生確診
到時確診咩病都好
最緊要唔好耽誤到病情

有得揀嘅話 我根本唔想出世

個人愈黎愈孤獨
表面上無乜野仲好social得
但一自己時間就完全與世隔絕
覺得自己好抽離

Metoo

Lm... 有機會同你一樣

我以前冇乜朋友，宜家一有朋友就覺得好煩，甚至行到埋去會覺得自己永遠都做唔到合群嗰個，有時會無啦啦咁喊，平時除咗自閉仔咁樣自己做自己嘢，自己活喺自己嗰世界之外，就乜都冇

除咗亂買野嗰part 其他都中
應該揾邊個…

最恐怖係
明明自己好辛福
但都係唔開心

情緒都係幸福指標啫

有d黑心人真係要試下抑鬱

我係巴打，一9樣 !!!
又係番工望住部電話或者fb好撚緊張，又係咁上taobao買玩具，一日睇幾粒鐘，d野送到黎果下好開心，但之後就擺埋一邊

呢樣真
明明自己份人工ok又無咩做
身體都健康，屋企人和睦
但日日就有d缺失咁
做咩都無動力

畀你刺激到食左d 野
做多d 運動
都有益無害既 起碼可能減到少少肥

唉以前我拍拖果時又係因為咁發多左脾氣
但我地都唔知原來我係有病
佢算幾有耐性（本身性格係咁）
但間中都有同我嘈下
我都知我地病人好惡頂 我真係知架
所以都唔怪得男友對住自己發脾氣 大家都係人呀
只有互相體諒
如果你覺得佢完全無體諒你 無為你設想 （有冇你自己知架嘛）而佢又唔係都有情緒病
得罪講句
飛左佢啦 乾手淨腳

總之就好心急好緊張成日望住幾時有貨 呢樣又好想要果樣又好想要 不如買哂佢啦
真係痴痴地線....
奉勸大家唔好走去bid 野
更緊張
亦會使更多錢

可能以前發生過咩事trigger 到
細心諗下源頭 或者諗到原因

bid野最恐怖
bid到都算
bid唔到會無咗理智咁去高價收返

聽日開始要做返運動 就黎肥到認唔到自己

我又未至必發脾氣，但係狀態差既時候係同唔到人對話/面對面傾計
然後佢覺得被冷落就會嬲
氹咗幾次就會覺得“下，乜拍拖係咁”
然而一開始就係唔識拒絕而一齊
到而家都唔識講分手

哩篇真係中到仆街

好似見到乜都睇唔過眼
咩地方都唔屬於自己
做乜都廢過人
成日放負
有時會無啦啦好想死
最後要見心理輔導話建議叫醫生開啲藥俾我食
算唔算depression

一樣 成日tb 今個月未計tb都8k卡數

個個人睇法唔同，所以幾時好返係因人而異
但至少keep住食藥等個病唔好傷身

我懷疑我都有
成日好易擔心呢樣果樣，但又好少同人分享自己內心不安
我又係會成日買野想填補空虛既感覺
結果做左幾年野一蚊都儲唔到

唔係買野就會想食野

係.. 呢樣最恐怖
我可以講我自己真係已經勁幸福
屋企經濟 環境算唔錯 唔憂柴憂米
有個好鍚自己嘅老母
供我讀咁多年書 幾乎為我付出一切 無微不至
有自己私人空間 可以做咩都唔使俾人管
返工啲同事好好 無咩工作壓力
工作係自己理想嘅工. 有意義. 收入唔錯 假又多
社交方面都可以好多朋友 只係冇動力去維繫姐
好似冇咩野可以追求咁 我係中六合彩都唔知啲錢可以用係邊果啲人

咁其實可以點

我都係 感覺呢2樣野對個人都仲會覺得有啲刺激

你都應該9成係嫁喇

但永遠都係過眼雲煙，係咁買玩具但玩一排又放低
呢幾年係食同買上面洗左好撚多錢

不過我同樓上有啲唔同，就係我鍾意gathering同熟既出去食飯
但唔熟既我就會怕出，耐無見既我都會怕搵返

好憎呢個我 但係又唔知點算

我都係,要成日咬自己先得
但有時點份自傷自己都咖得
命智一時沖動去重要既人及脾氣
然後會好後悔 好想死

唔好再買嘞

我都成日覺得做咩都廢過人
同無喇喇想死
好討厭我自己咁廢
成日少少事就放棄
覺得自己好廢
無自信跟住無限loop

巴打食左藥有無好d?
我想去睇又怕屋企人擔心
又怕好貴食完無用

我依家都長期 depressed
以前食過藥 試過無著衫無著褲行落街
又試過襯的士佬去7仔買嘢食搶左人架的士揸走
事後完全唔記得自己做過乜
上過幾次庭 入左幾次精神病院
依家唔敢食藥 但每一日都好辛苦
唔想做任何嘢 唔想講嘢 行路都無力
對腳好重 行一公里路 要用45分鐘
我知路人望住我 但係我唔介意佢地目光
因為佢地唔會明

我有幻聽同精神分裂
朝早我會聽到一把男人聲叫醒我
佢有時又會叫我做啲嘢
有次喺月台等緊地鐵 佢叫我跳落去
夜晚我又會聽到把女人聲
佢會同我傾心事 但係每次傾到半夜我又會好唔開心
我一個朝早可以刷二十次牙
之後坐起地下傻笑 笑笑下又聽到把聲
佢會問我笑緊咩 我答佢唔知
佢又會跟住我一齊笑 無幾耐就天黑
一到夜晚我又好唔開心

屌你老母 完全同樓豬一撚樣
係咪真係睇醫生食藥都唔會好返？係嘅真係可以考慮刷首抽

12月果陣係人生低潮 唔知係咪抑鬱
果陣失眠訓唔到 又無食慾 體重係咁跌
對本身鍾意嘅野都無興趣 零動力
唔想同朋友講野 出街會驚人群

不過而家好返嚕

由細到大生活都唔太如意
由小學開始自殺念頭定期都會湧現
大約大半年前生活上受左個可以話係我人生裡頭最重大嘅挫折
自此之後我每一日起身之後都會不自覺地諗自己今日到底要出門口返工定還是跳樓自殺
而之後禍不單行，接連面對左幾個好重大嘅挫折，可能因為咁直到而家上述嘅情況完全冇好轉過
朋友唔算話少
但就算成日同一大班人圍威喂，我內心其實都好寂寞好孤單
我覺得冇人理解到我嘅想法同痛苦
我諗我都幾大機會係患上左抑鬱症
但我唔想睇醫生食藥
我老豆由我細個開始就有抑鬱症加精神病
佢生活上遇到d咩問題就會話我有病呀你地班撚屌做咩唔體諒下我呀Xyz
我明白佢係有病，但當佢差唔多每日都咁講嘅時候
我就會覺得佢係將生活所有嘅不如意都歸因係個病上面，然後無視自己嘅問題，推卸哂自身所有嘅責任去個病上面
我唔想成為好似佢咁樣嘅人

每日就喺無間道輪迴
無食到
聽講會食到個人溫溫燉燉唔敢食

生活係一個有情緒問題既家庭入面，其實真係好辛苦，成個成長過程都會好亂，會搞到自己對好多事物既睇法都會好不一致。真心係辛苦既。
但係巴打而家係咪仲同緊屋企人住呀？

衝動購物
唔想社交
食唔落野

想問絲係咪以前吸過毒先搞成咁

食藥有用 （初頭一個月未有效）
之後慢慢個人會開心啲 睇左醫生先
有經濟能力睇私家

以前初頭食藥個人會好怕光
唔食藥 本身有depression 思路都慢嫁喇 所以又唔大影響啵

係呀 之前諗過搬出去住，但最後都係算，廢事我搬左出去之後老豆更加痴線

掉番轉黎諗，老豆都好需要人關注

私家都要轉介信?

我全屋都有唔同情況既精神狀態問題, 懷疑遺傳

可以唔駛嫁，可以直接打去預約。但通常去普通科到睇左先，由佢做左一個簡單既評估，覺得需要轉介就會比轉介信你。咁會平d。因為第一次就去私家精神科醫生，第一次個d 無聊野都收你好貴。

我無自殘唔明，不過搵下唔傷害自己既發洩途徑，例如打枕頭、做運動etc

普通科睇左好多年個位移左民
冇信得過既醫生了

以前試過社工介紹過既醫生, 但都係麻麻地

同埋我見有d 人會睇埋輔導傾計, 唔知又點計

其實私家都要千千聲既價錢，都有好多好既醫生，一個唔太好咪轉law。
普通醫生都有好多，我諗呢到都有好多人可以介紹。唔一定要有精神科既底子，但有心既醫生都係緊要既。
輔導就有私人既心理治療師，有d 都真係好幫到手嫁。有d 係政府資助既社會服務機構，真係睇你想要d 乜。輔導＋藥物，係會較為work。

介唔介意講下有咩推介

其實細細個我已經係咁
以前以為自己無自信姐
但大個左都係咁
做咩都無咩動力

最近連去廁所都要忍
唔知為左咩但硬係好焦慮
好影響我d正常生活

好想改善下
再落去我會唔會死

自從dse 壓力太大 就depress左好多
會唔會自己好返
已經5年無乜點開心過

喺條街度
無啦啦好想喊

個人成日都好累，唔會有精神。一緊張個心就突然好痛，然後就咬自己，痛一陣就又會冇事。我平時睇落好開朗樂觀，又扎扎跳，大家都以為我好開心，但係自己知自己事。以前唔開心我仲識喊，而家我連喊都唔識，淨係知道我個心好痛，個人好攰，好想訓一教，然後唔需要再醒。
有時仲要俾朋友話，你又喺度散發負能量，你又喺度做乜嘢？....我都唔想咁 但真係控制唔到

樓主 我之前都有抑鬱症
咩扮social啊,覺得好攰啊,生活無乜嘢可以令到自己開心嗰啲... 係同你一模一樣

而家靠學校睇平醫生食血清素
都唔知畢左業之後點算
（之前睇過私家 睇一次成三千幾好撚貴 唔好話學生 做全職都負擔唔起）

咩原因搞成咁先

咁你依家呢？
咩方法令自己好返
扮social 果啲點都要有嫁喇 唔係好難生存

屋企果種壓力同期望 我都見過心理治療師，但可惜冇咩用

讀左咁多年 真係好明白讀書果種壓力
見心理治療師過程係點?

都無睇過醫生 屋企人無人信
嗰陣狂洗手同出街都好驚

試過有一次同對家bid到火紅火綠
最後我中左bid
雖然果樣野真係好鍾意既
但係真係畀我追到好貴 從此以後死都唔bid

點解呢度咁多巴絲會狂食野？
我係愈食愈少
瘦左勁多
同埋大家係咪偏白？
我睇過唔知邊度講話我地抑鬱焦慮既病人血管唔知點樣
最後會令皮膚無血色

我都係
狀況唔好就唔出聲 自閉 （唔聽電話唔理任何野咩渠道都搵我唔到）多過出聲鬧人
唉 唔鍾意佢就唔好拖住佢吧
對大家都唔好

絲打係點睇都係似嚴重果d病人
同埋精神分裂係好難搞
雖然唔係好識d 咩理論
但都覺得係同抑鬱焦慮係兩個層次既病黎
有屋企人幫手睇住你會好d
你家人接唔接受到你個病？

其實有時我會覺得....
無人會咁得閒留意我地架
盡量唔好咁諗

同我掉轉
我唔食藥先怕光
巴打講得好中
抑鬱本身個人反應都會好慢
我直頭覺得之前個人智力下降左幾倍

輕度既可能都manage 到
但5年時間咁長就搵個醫生睇睇佢吧 起碼確診咩病先
呢d錢唔慳得

好似無咁貴個喎
通常頭一次貴d
都係1500-2000左右
之後都係千幾咁
你搵果個好出名？

你屋企人
D觀念好錯
咪聽佢地講
情緒病係好普遍
無關個人能力事
抑鬱就同腦血清素有關 所以抑鬱病人會失眠早醒就因為朝早個腦血清素特別低
大佬個腦有問題自己點搞得掂呀
利申 理性撚 傾向有病淺中醫

好想去睇下psychiatrist 但屋企人話會留記錄所以唔俾我去睇
讀書讀到好大壓力 依架見到書都好想整爛哂佢地 即使迫自己去讀都入唔到腦
出朋友係有更成日叫我去街但我又唔太想socialize怕見到人俾到情緒人地更怕人見到人
成日覺得背後喺到笑我係笑柄 覺得人地係當我無到 覺得自己成日麻煩人地 覺得自己好黑人憎
體重不停上上落落 覺得自己好肥 可以好短時間肥10kg又瘦10kg
愛情就唔洗講 好愛好愛佢 表左白失敗 但仲講緊野
好辛苦 好辛苦 好想死 少少野就好影響到自己 成日喊成日大叫收埋自己喺房
好辛苦呀 救命呀

同埋成日注意好難集中 啲人同你講野成日要人重覆 聽唔清楚/ load 唔切

如果好焦慮，影響到生活，建議你都係搵個醫生or心理治療了解下好d。
多數只會慢慢咁嚴重，會生活無哂動力同希望。

btw，你可以試下add me telegram 傾，可以交流多d 資訊

唉 做人永遠將d 野諗到最負面 明明好少事就諗到最差 世界末日咁 好辛苦呀 又控制唔到自己唔諗 攪到訓都訓唔著

中哂樓主講既病徵
係咪應該睇醫生

因為食飽會覺得開心，就算係劣食都好
一口痕唔係食野就食煙
就算有運動都係不斷肥緊……不過我無白到

然後呢，我呢個星期第一次見朋友，突然發現自己語言能力下降咗好多
其實由去外地讀書開始就好明顯，但一直以為係外地無乜講廣東話&無得返PT（以前返sales）
但其實我有keep住同香港人roommate講野或者約fd都好，講野既組織係越黎越亂，一係就前後無邏輯，一係就講好多鋪墊都未到重點
以前覺得自己都幾識講說話，而家聽自己講一大段野都好攰

突然發現自己語言能力下降咗好多

SAME 成日把口跟唔到腦
講到中間停撚左,好柒

我會講講下自己問自己“點解我會講呢樣野”（明明講緊另一件事）

文字能力（讀同寫）已經算係keep住水平，但比起以前鍾意既長篇小說，而家可能只可以讀啲劇情簡單/少伏筆既小說，甚至係啲零碎既資訊/趣事

係有紀錄 但唔會影響工作 醫療紀錄係好私人嫁

要注意下 睇唔睇醫生就好個人決定
但好值得講出黎分享下

講漏左 語言能力
我都係變得好差
成日表達唔到自己想講咩 好似有語癌咁樣

而且睇長少少嘅文字都會唔入腦 理解唔到

講開買野, 我都試過有幾個月發現自己購物有少少唔尋常

買左好多用品, 唔係必需, 又唔算冇用既工具
好彩就係價錢唔太貴, 真係浪費左既都只係幾幾千銀, 冇上面講到幾k 卡數咁誇張

最後用左個好膠既方法解決:

平時用開個本日曆簿, 每個月既下面有好多位
我會寫定d target攝滿位
每次買野就會寫低日子+價錢, 寫左三樣左右見冇位寫就唔會買

除左買野 其他中哂

可能係
雅蘭中心

頂你個肺，呢兩日唔知做鳩又好返啲
唔理了，照睇咗醫生先算，費事復發嗰陣藥都無得食
講真Depression嘅人就好似印度女人咁，唔知個病幾時會黎姦鳩你，但當佢走咗唔姦你，你又好似乜事都無咁
利申，俾個病姦撚到攰

有時會問自己點解咁廢
俾啲垃圾情緒影響自己

人生究竟有咩意義

都係冇社交 人生冇目標 有時會瘋狂洗錢
間中會專登走去封閉空間(e.g.廁所)沉鬱

食到身體消耗唔切 但肥左都叫有吸收營養丫
我果時心情差到一日食一餐都嫌多
但點都好唔好掂煙酒果d
唔係會愈來愈麻煩愈難醫
而家連咖啡都好少飲

唔奇呀
唔只語言能力
直頭覺得自己成個人都弱智左好多
講野果時會唔會好緊張？
愈緊張又悚愈亂
總之成個人一出聲就會1999
紅都面哂咁
我以為自己特別怕醜 特別毒
而家愈來愈清醒先知以前有幾嚴重

呢樣野想講左好耐
坊間傳左好耐話公院有紀錄會影響工作
其實唔會
任何病你唔自爆既話其實係冇問題 係個人私隱
公司/政府都無權攞任何人既醫療紀錄
同埋理性d黎諗，其實咩行業都會有人變痴線架啦
唔通醫生有病政府會唔請佢/炒佢（歧視條例）
年中幾多醫護人員痴左線
我見過..真係見過

其實解決到你可能唔係患呢種病/你個人自制能力特別強

揀個平民少少
（假設你會愈來愈好）日後覆診時間愈來愈長 使既錢又會愈來愈少

鍾意你呢個比喻
其實睇左醫生唔好斷唔好玩唔食藥
中間我都試過有樽頸位
但過左就可能會好d、好d又再好d

係個腦影響你 理性撚day 1已經咁諗
我少左好多會去死既念頭
事實證明我岩

我琴日先話要控制飲食
但頭先瞓唔返但又好攰就忍唔住啪咗一盒餅乾十粒金莎
好想撞牆
成日都想問自己點解自制力咁差

我又唔覺得自己怕醜/會緊張
但語言能力係慢慢下降緊
其實我入呢個post之前都以為自己只係容易受情緒影響

屋企最好唔好擺呢d 咁肥既食物..
放d 健康既零食
食左都無咁大罪惡感 eg 果實之類

可能你無焦慮？ 焦慮先會令人緊張心跳
最on9果時對住前男友成日心跳緊張紅都面哂
以為自己好鍾意佢 唔係點會咁既表現
原來有病 果下真係

家陣得個估字
詳情都係要問醫生
呢度都係for 呻下抒發下

無去自殺嘅理性撚here
不過感性方面俾佢姦到痴咗

呢樣真係要keep in mind

我屋企人買
尤其過年
最鍾意買一堆佢地唔食得（三高）既零食返黎
我忍唔住食=我好鍾意=可以再買多啲
所以我好驚放假返黎住屋企

以前係咪都咁? 有冇原因?

樓主你都叫畢到業搵到工
我完全唔想返學，鳩考dse都入到u，因為唔想對人所以成日走堂喺屋企打機，最後quit埋又唔敢同屋企人講
情緒越來越差
依家迫住返垃圾工儲錢
返工淨喺係咁自己做自己野
一味鳩衝

有時真係想一了百了

我好明 三四年前要食藥同keep住睇醫生
嗰陣諗嘢好灰 好想死 唔想出街見人
到到依家間唔中灰到仆街
唔想識新嘅人 拒人於千里

我都覺得自己係，開學到依家日日都冇動
力離開間房，唔想見到人唔想出聲，搞到出席率都唔知有冇兩
成，但又冇咩興趣投入到，到近期先開始逼自己做gym嘗試離開頹廢生活…

我都因為有depression symptoms去睇過社工同心理醫生，但最後揀左唔食藥，靠自己，所以情況成日好反伏，時好時壞

其實有陣會問點解得自己有事
但分分鐘係大家都好識得收埋自己
唔俾人知自己有事

有幾耐? 呢個問題係depression 仲難搞
我都最想解決呢個問題

depression + panic disorder
雖然唔嚴重，但已經覺得人生冇動力冇興趣
冇興趣買野同食好野，唔敢識新朋友同拍拖
成日覺得我做乜都唔啱或者唔夠人地好，又成日覺得人地唔鐘意我，所以有時寧願我主動終結話題或者hea覆

咁我情況其實比起好多人黎講真係好皮毛黎...
巴打都可以講多少少點解會搞成咁

仲有冇食藥?
比較想知長食藥係咪真係咁有用...

唔鐘意社交

好想收埋自己 跟本係扮出黎

感情麻木

個人冇咩目標 亦唔知有咩可以令自己開心 好似唔識得再開心咁

完全就係我依家既狀態來
好撚驚喎 我無諗過有機會同depression有關
我以為係個人比較孤僻 同埋純粹係對未來無乜憧景 原因係就來入社會大學

原來語言能力差咗、表達唔到想講嘅嘢、紅都面哂係關depression事？
入黎post發現好多野都好中

請問各位康復者，作為一個depression患者既男朋友，我可以做啲咩幫下佢令佢康復得快啲？

我理解佢有睇醫生，有食藥，但佢成日話訓唔到要食安眠藥，又成日話頭痛同好攰。

捉佢多啲周圍行下，做下運動會有幫助嗎？

其實都係呢半年左右開始，但係每日咁樣過左一段時間就好怕以後都係咁甚至更差

唔想見到人但又唔想成日喱喺房，結果就成日凌晨兩三點出街行，人少少，就算見到都唔識我，冇人知都冇人想知我做咩會咁，我都唔知自己做乜會咁

各位手足 如果懷疑自己有想搵專業意見 應該去搵邊個specialty 先

呢啲性格/ 特質嘅人會易啲有depression
定係depression嘅人會有呢啲特質 ?
其實根本就唔會知
只可以講我以前唔係咁

我都係移除晒所有壓力因素我先覺得我有問題

曾經為錢煩惱
曾經為搵女朋友煩惱
曾經擔心讀書/ 實習/ 考試
曾經擔心 interview, 搵唔到工
曾經擔心適應唔到新工作

到依家... 咩都解決晒 我覺得我唔知自己想點
所以我先知自己有問題

有 但唔好迫佢 又唔好俾太多太假/ 太正面說話比佢聽 會無形中俾左好多壓力佢
你要預左付出好多好多心機/ 做好多野 佢都未必有反應, 甚至係收唔到咁樣
你會好辛苦嫁.. 要有覺悟

每日咁樣過左一段時間就好怕以後都係咁甚至更差
唔想見到人但又唔想成日喱喺房
same

我好怕我好返果陣先發現自己浪費晒啲時間 但到底有冇呢一日

巴打有冇諗過因為自卑而develop 呢啲問題?
有冇諗過其實可能係一個惡性循環?

所以先想逼自己做d自己認為有意義嘅事，但其實根本冇動力，都唔知自己想定唔想，好矛盾…可能只係想說服自己唔係浪費緊時間

我地都好似
有意義嘅事我自覺已經做得多
已經唔想迫自己了

成日都好懶訓 訓十幾個鐘都起唔到身番唔到學 個人成日都好攰又無心機 成日都一係就空框框一係就諗負面野 又會成日諗未來會點 一定會好shitty 以前好鐘意講野同人interact 依家好怕見到我啲同學

其實去到咩位先要去睇醫生
朋友係咁叫我去 但我唔識搵好既

抑鬱係咪成日都唔開心？
我有抑鬱病徵但有時覺得自己幾開心下
唔知算唔算抑鬱呢
不過我肯定有社交焦慮
呢啲又洗唔洗係學校搵人（非中學社工）consult下？

無食啦
其實我覺得食藥真係幫唔到幾多 最重要係自己個心態
我嗰陣都係靠自己慢慢一步一步咁行翻出嚟
同埋我真係唔建議依賴食藥

有冇詳情

放假番屋企堅係好大獲
我屋企都係咁
都好 證明屋企人都係關心自己

都好似有改善丫
唔好太勉強自己

我都係
唔想見到熟人（唔好打招呼）但又唔想喱喺房
而家勁驚gymroom啲教練

得兩成無人捉你見社工/醫生之類？

得閒去覆診睇心理醫生
病況會變
有人睇住會有幫助

一直都有焦慮抑鬱，琴日工作學業感情一野爆過黎，搞到驚恐發作，未試過咁想自殺

其實我無乜好唔開心好負面既感覺
但又冇乜野係好想做/做咗會覺得好正能量
有時見到啲有趣既野會同自己講“不如去睇下”然後拖幾日都唔郁
返黎放假好似全日都係到瞓，醒一陣就想瞓返，無動力出門

之前講得唔清楚
前2者有機會關抑鬱事
緊張心跳果d就關焦慮事
通常有得抑鬱就會有埋焦慮
其實仲有好多病徵
所以叫大家睇醫生就係咁解 D病徵同其他病會有機會撞
特別是女仔
內分泌容易有問題 內分泌有問題好容易影響情緒 eg M到會特別易嬲/唔開心
一有問題都可能會有以上既病徵 要驗血先證實到咩事
咁都係要醫生assess你先知需唔需要咁做

其實佢都好辛苦
果種辛苦唔係病人係理解唔到
佢肯去覆診食藥證明佢其實都唔想咁 想好番 已經好好
唔好迫佢
我只可以講 要好番既時候就會自己好 好番亦好有機會復發
個過程好漫長
你迫佢周圍行可能更差
做運動就無害 做多d都無所謂
總之d野佢唔願意做就唔好迫佢
唔好畀說話佢聽
佢願意既時候陪住佢就得

我讀果科好多堂都唔take attendence…唔去都冇人知冇人理

如果我去睇醫生 開左file 食藥
想知會唔會當精神病紀錄？
我覺得我就快頂唔住 想跳樓
我已經影響到屋企人 我自己

其實有左好耐
可能家庭都有d影響
自問唔係幸福家庭出身

我覺得有可能
對住啲inferior過我既人我就好正常，有時會主動
對住勁過我既人我就唔會出聲

我諗你未必係 咁算係都係好輕度

Depression 同其他精神病相比
較易被社會接受 放心
有depression 紀錄 一樣可以搵到工

比較似我咁樣
我又係冇好明顯唔開心
但有過depression 後 個人明顯冇晒動力

巴打話本身性格呢個point 其實講得幾啱
不過其實唔會知係邊樣影響邊樣
呢類性格本身都易有depression
我以前算半個mk仔

但我係肯定depression 會影響性格
有好多康復者其實冇好明顯嘅唔開心
但最主要仲有negative symptoms
我都比較focus 係呢方面
當然我都唔希望將所有性格缺陷覺得係病引致

而且未病前唔係咁 病後7年 我真係無壓力
生活美滿（我自己覺得完美嫁喇）都係咁先覺得係大問題
利申：放完4星期大假 唔知自己做緊咩 完全唔覺得享受緊人生

多謝你

感謝
情緒波動、語言能力差咗、表達唔到想講嘅嘢、紅都面哂呢啲我都中嘅
不過以上嘅徵狀係咪睇普通科醫生都check到？
窮學生未有錢出去睇專科

lm

唔好咁講
可能你自己睇唔出自己有改善啫

係呀
中左以上果d 都唔代表你有病/有抑鬱焦慮
我唔係醫生廢事亂咁講
同埋實在又真係有太多可能性 OCD ADHD 或者混合型
或者只係身體病
有時直頭可能要你覆診既過程先確診到咩病
記住搵個好既普通科醫生 輕度既話佢地有能力assess到同埋都開到藥

有自殺既諗法就要馬上去睇醫生！
唔知邊度睇過9成自殺既人都有唔同程度既抑鬱
畀人幫下你啦巴打

近幾日勁嚴重
已經有食藥 係之前搵唔到包藥冇食幾個月
緊張心跳 成日亂發脾氣亂喊
又忍唔住自殘
成個腦都諗住好驚好想死
同好多人傾我覺得佢地當我on9

完全放鬆唔到 好辛苦

其實都好咗好多架啦 只係間唔中真係會好唔開心
好想摺埋自己 同人講又覺得人地未必明
最後自己匿埋唔開心

同各位病徵一樣，但無錢睇醫生

同我地講下會好好多嫁
我地實會理解 唔會當你怪物嘅

初初同人身邊人講都會關心下 耐左就會覺得你煩

唔睇醫生都唔好收埋自己

有時同你地講仲好過同自己朋友講。。好多時佢地都係好老套講句唔好唔開心啦就算

所以我都冇再打算同所有識的朋友講

唔知而家排定期公立得唔得 反正我仲有年半先畢業

無錯 好似講黎都曬氣

或者叫你加油/多啲出黎玩
唔識應

有向好已經算好好 仲要好左好多
係好西利架啦
個腦令你咁負能量啫 同埋人地唔明都好正常
上黎搵病友吹下水好過啦

根本完全唔明
唔開心唔係平常普通人唔開心果種感覺 係無時無刻都好悲傷 個心好難過咁
到嚴重果時有時人地一句說話好似插入個心咁
又勁大脾氣好似癲左咁
哇幾辛苦
邊有人想咁
而家個人好番d先知之前幾痴線

醫生肯轉介你睇咪得 因為公院resources 幾緊張大家都知 唔係你話想睇就睇
你肯去睇都要睇嚴重性有幾高 愈高就愈快見醫生
年半我諗都夠時間排掛...？ 最多加多半年
（根據報紙上既報導，除番開病人平均要等年幾兩年）

話時話新年祝大家摺少d 可以既話今年之內藥到病除啦

排定啦 唔係嚴重到自殺都有排等

係嫁 好難頂 真係自己人先知

有冇試過同屋企人 伴侶果啲傾過

係。。佢地完全唔明我地唔係想聽到依啲

希望keep住到啦 個時覺得自己好返就無再去睇
始終覺得上黎搵病友傾仲好過 可能因為三五識七 你地唔會hea我

如何鼓起勇氣搵醫生access

男朋友完全唔識處理
屋企人更加唔會理我

有冇人覺得最慘係冇人明自己 會話自己又喺度叫春
又或者你以為終於搵到個人好似會明白 想嘗試同佢講或者抒發出嚟
但原來人哋怕煩根本唔想知 有時屈埋屈埋真係唔知點做好 又唔知可以搵邊個講

咁佢可能冇遇過呢樣野 你都要俾d時間佢 佢都好辛苦

你都新年快樂

我都想知
普通醫生既話點開口好

去政府睇左先

點睇？直接去醫院？sor for智障問題

街症

每朝起伸都同自己講撐多一日啦
但心裡面每一秒都問自己生存有咩意義
每一天都只係為父母而生存
好想珍惜生命 但真係活得好唔開心
唔想講咩自殺或意外死 純粹想消失喺世上而無人會擔心自己

我都想知自己有冇depression, 最近咩都唔想做，但social又冇話特別抗拒。

咁過多兩個月再睇下點 因為呢幾個月轉左藥穩定左好多 希望畢業前好得返

私家實在太貴 一千幾百都係咁話

一樣feeling
我病發唔係好耐
真係咩興趣都冇
除左情緒仲有好多附帶嘅狀態令到個人好崩潰

我ex唔識處理到飛埋我

你唔講冇人會知

咁就飛你咁佢都唔係好愛你姐

有得控制開唔開心既話 就唔會病啦
有時燥燥地都想直線屌

睇開其實keep住覆診會好d
有冇藥要食都好，梗係有醫生mon住好d
一陣復發都有人知丫嘛

好緊既話
如果無咩大件事發生eg 有人死、有好大挫敗
好似都會一路好落去 （呢個純粹我up 我個個案係咁 ）

今年希望愈買愈少化妝品

問下你屋企附近邊個普通科醫生好
又方便

可能得呢
不過排定都無壞
感冒都無話包一兩星期好得哂
我個人覺得呢個病最需要既係耐性

網上做簡單測試/直接睇醫生

以前都幾嚴重下
而家搵到自己興趣
好返好多
多左FOCUS係樣興趣到
少左諗負面野

搵樣自己鐘意做既野分下心
係幾有用的

簡單總結:
毒撚一條

點睇都唔似病

有冇機會係暴食症 香港好似一百人入面都有幾個中
聽落都唔係普通大食

暴食症好似係另一種症，食完又用極端方式控制體重（嘔/瀉/節食/過量運動）
不過我有時又係會咁

好想去客廳剁零食但唔想直接同屋企人對話
而家喺房喊到鼻塞頭痛，好辛苦

可能好大件事架
而家咁食法都唔正常啦
初二初三四咪仲大獲 蘿蔔糕年糕零食

我最肥果時又係不停食 唔知咩叫飽 番緊工都不停食
後尾先知甲亢
會令人食好多野
所以話女人真係好麻煩
呢d病係女人中既機會特別大

問題係個病嚴重果時就係對咩興趣都無
你好難叫一個連梳洗都唔做既人
去搵興趣去集中

病發時應該點做好 咁樣唔係辦法

我病發個陣係收埋自己得好緊要
日日留係屋企
始終搵d野做好d 唔洗諗咁多負面野

你個情況係點
如果係連梳洗都做唔到
真係要即刻搵人的你去睇醫生（因為你自己係唔會去 ）
人人情況唔同
好難一概而論

如果仲識搵野R黎做
應該唔係最嚴重既情況架喇

但甲亢好似唔會肥
唉好煩呀

講得好啱
都係覺得你地先會明。。

有時覺得醫生都幫唔到自己幾多 淨係聽我up完就話好啦幾時幾時返黎覆診啦
個陣我次次去到都講到喊 講完返到屋企又繼續loop唔開心

依家唔知係收得太埋啲唔開心嘅嘢 定迫自己唔諗
驚有日崩潰爆就唔知會點

去自殘

會呀 high 得濟令個人亂咁食野 食咁多咪肥

有人呻下都好既
不過對方唔明就好雞同鴨講

醫生係聽唔到太多架 咁忙 一日咁多病人
同埋佢地個角色唔係社工
要傾計就搵職業治療師/專科護士幫手聽，同畀意見

個陣有睇埋心理醫生 睇左兩三次就無睇 都係覺得無乜用

邊有咁快得呀
咪當同人傾下計
搵條友發洩下丫嘛
最少肯定無咩害處既

雖然係咁
但我都有認真聽
有時覺得自己病得黎算好積極
因為真係好憎個腦唔清醒既感覺

可能個陣唔想同人講咁多嘢 覺得講完都唔會明

不過依家成日都隔一排就乜人都唔想理 想推走晒對自己好嘅人 好憎自己咁樣

Exactly
好想世界末日一齊死
咁就大家都唔駛傷心

最depressed嗰個就係睇落笑得最開心嗰個
唔知點解總會有個tendency唔想俾人知內心係點掙扎緊

其實無端端心跳快嘅時候會點樣分散返注意力
同埋點樣做會好啲

睇過醫生冇食藥
社工跟緊

食到平時嘅一半食量就會食唔落想嘔
24小時都sad緊
關電話唔比人搵 冇同其他人訴苦
同屋企人勉強笑完講完野 又會摺埋繼續sad
人攰 手震

以上症狀已經幾日 算唔算係depression ？

尋晚真係無啦啦好低落又喊到鼻塞
而家瞓醒就覺得世界正常返

成日loop唔開心既經歷
成日失眠
衣家好左啲 前排日日一諗就喊 日日以淚洗面 仲體重暴跌
對人呢樣野好失望

諗下醫生係負責醫好你
友善親切係加分咁會好d
真係好唔夾的話咪換個醫生
有學校resources 做咩唔用呢？
巴打聽落病情唔似輕度
盡快諗下點樣幫到自己
有時有d野都要夾硬迫下自己既
或者由d小目標做起？
我最初果時係設定得好on9 eg 一定要起身 洗面刷牙 、唔好痴住張床咁耐
逐d逐d做

係個腦令你地咁諗

諗起robin Williams 佢仲慘 depression 只係佢其中一樣既病

心跳有千萬種原因
要搵個病源出黎
就要睇醫生

社工講過咩？

幾日又未必係既
唔好庸人自擾住

照顧病人好辛苦嫁 愛係會消耗 我都唔會怪另一半

一到新年個人就會好易病發
好怕俾班親戚問候我依排點樣
加上轉返原本個隻藥又要啲時間再適應

咩令你咁悲傷
搵到源頭會易醫少少
如果係家人過世
我記得治癒師同我講
就算果個人走左
佢教過你既野、佢講過既野你都會記得
其實你（即是我）既存在已經等於佢既存在 佢無離開過

咁當下我梗係知佢安慰我
但聽完我個人諗左陣
都覺得係岩既
個心舒服左少少

講得好岩
久病床前都無孝子啦

可以既話咪唔見
收自己入房自閉

要有耐性呀
調節左即是都試得出某隻藥/藥量係唔work 都叫有收獲啦

原本我朝早都唔想出去
但我屋企人係咁逼我出去
我兩個月前轉咗藥搞到成日心口痛、訓得好晏同冇哂精神
最後都叫醫生轉返Pristiq 100mg
依家冇乜胃口食野

好驚自己會忍唔住去死
真係好灰好sad 但係又唔可以扔底屋企人

唔知你有病？
當初點解轉呢隻既
好多精神科藥都有唔少副作用
有咩記住同醫生講清楚
大家夾下睇下點搵到最適合你既藥出黎、或者加/減藥/藥量
其實個過程都唔短 中間都辛苦（身體適應）
所以通常都係病人無耐性就走左去

唔想去拜年就人地迫你都唔好去啦 話唔舒服呀咩都好
總之減少你自己既壓力先最重要

當初有失眠問題所以醫生就轉咗隻藥
不過每次食完會訓到昏迷同成個人好攰
但情緒都係唔穩定同好易發火
依家轉返隻藥個人情緒穩定返同朝早都起到身

依家去拜年成日有一種好不安既感覺
成日都好想快啲走同覺得啲親戚會陷害我

可能係朋友尋日提起去探佢嫲嫲，陪佢走最後一程
我果時就係無返香港無見到
加上我媽一直話我成日瞓，往時返香港明明成日都約人
越係咁越唔想出聲講自己乜事

我係一唔飲酒就depress 每日都要飲 行行下街都要去7仔補番罐頂一兩粒鐘 然後要再飲
返工時人地落街煲煙 我就飲酒

飲冇用 🌱會舒壓好多

酒

醫生同社工都係話我太焦慮
但明明就係因為心跳快到個人唔舒服
之後就亂諗野想死

以前ex同我一齊應該好辛苦

想問下 我都會突然對所有野失晒興趣
有d覺得今日出街比車撞死都唔會遺憾咁
但多數都只係維持半日/一日
係唔係前兆

原本就內向，不過帶左十幾年面具，都慣左
但上年太多事發生 — 最好朋友過身，屋企人又有病要照顧，結果一次大爆發

呢個病最難搞既地方係
除左藥，你會係唔同過來人/朋友甚至醫生身上聽到一D意見同方法，去改善病情
偏偏每個人對於呢方法既效果就大相徑庭
例如有D人一跑步就好返哂，有D人完全無效
試下試下，連個人都沮喪埋

有冇試過迷幻蘑菇呀？可治療depression

外國一早講過大麻呢類有助治療depression

其實我個腦有部份會好理性
話畀自己知人地根本唔會咁
人地鬼得閒害我咩
但對住人果時有時又會真係對方不懷好意
真係打字都覺得自己痴線

都唔係你既錯
Timing 既野..
唔通佢要等哂全家到先bye bye 咩

隔多排佢如果聰明少少就會知道你唔妥
用行動講比用口講好

煙酒都係大忌
仲要咁飲法
小心alcoholic

焦慮心跳都係難搞
我係個病整體上好番 心跳果度先跟機好番d

可能唔係頭痛醫頭咁既道理掛

但肯定既係
係有藥係可以舒緩呢個問題
試下問醫生

好難戒
不過因為懶得出去所以少咗飲酒

好出名=/=同你夾...
搵個同你夾到、能力又ok既醫生更好

完美主義者x 2
可能呢度好多人都係

社工唔係醫護專業人士
傾下計還好
要有建設性既醫護建議要問番醫護人員
Eg 走落街問個普通科醫生
講清楚點解你唔想食藥、攞埋你食緊既藥出黎畀佢參考
問下唔食得唔得
咁樣更好

辛苦了大家既另一半

我每日都係咁諗
之前depression過兩個月，依家好返啲。冇再對所有野失晒興趣，但你要我死又冇乜所謂

有害無益呀
只會令你愈來愈病
一時舒服
值得咩

中曬

但無咩臨床
要試既話始終太多risk 好淆

間中未必係既
可能只係普通心情唔好

其實都係
混合大家既意見
（當中一定要有醫護人員既意見）
搵個最適合自己既囉
輕度可能做下運動會好番哂既
嚴重既話我個人覺得真係無咩可能
但做運動係有益既事
做多d有咩所謂

做咁多野，最後都係：耐性
無耐性就真係好快就收皮

大把人recreational咁食，冇乜好淆

但佢地無病丫嘛

如果有人有呢個病又食過
都好想聽下佢地既諗法

我講就講得好聽
有時垃圾起上黎就好似尋日咁
一訓十幾個鐘
藥都唔記得食

但今日既小目標係要煮下野食

有目標幾好啊
冇話想煮啲咩

咁又好難一下戒清既
兒家咁慢慢戒都好

同咩人拍拖都一定有開心有唔開心既
佢都會好懷念同你開心既日子

有冇

加油
自從我發現我一整野食就要自己食哂之後就懶得整了
而且一開始食又好易停唔到

thanks
都係焗2條腸，加d豆呀蘿蔔呀
煎隻蛋
可能加個一丁
會唔會太過份 宵夜

岩岩睇到幅圖
幾正確描述抑鬱

分享

真係煮左
有圖有真相 整2條變左4條
煮緊個麵

都係間中煮下咋
煮完有時會唔想食 好怪
所以都唔多煮

唔好迫自己食哂啦
食野都咁樣個人好辛苦
食唔哂咪掉左佢囉

唔捨得掛
整個麵包由猜粉發酵到焗都幾個鐘
但唔洗一個鐘就可以食哂

「我驚去到睇醫生話我咩事都冇咪好柒」

要打破呢個心理障礙
唔舒服去睇醫生有咩問題呢？
到時醫生就會診斷你係咪有病
7唔7都係得你同佢知啫
但好肯定醫生唔得閒在意呢d野

你問下自己問下其他人就好易知有冇咩唔妥，eg 正常人平常心行緊街會唔會諗野諗到喊? 我就覺得唔會....

抑鬱果種悲傷唔開心通常係持續性既
長期都係咁 24小時都係咁

唔會排十世咩

咁我想問你地帶有試過經社署啲社工轉介心理學家？
上網睇啲社工都好似唔願幫咁
家庭醫生冇一個係睇開
利申：窮打工仔

麵包 你好勁
呢d咁複雜既野我完全唔識
新鮮既麵包
最多都係整下上面d冷凍食品 正確d來講係加熱d野食 唔係煮

搞完一輪我會莫名其妙地覺得好飽
最神奇係我媽都係咁

政府街症可能耐d啊..
落街搵個普通科醫生睇最快

我就無試過
都唔太建議人咁試
最主要係因為覺得
社工無精神科專業知識、亦無普通醫療知識去判斷你係咪要轉介

唔願幫 -
可能佢地會覺得好多都係想呃福利濫用制度之類掛

咁在佢地既立場
迺走d無謂人都好應份 係職責所在
但迺走左d真正有需要既人都係有機會
制度既野好難十全十美

其實可以試吓 講真飲酒食煙仲傷

個人會輕鬆放鬆好多 不過一定唔可以沉迷

琴晚差啲忍唔住走去吊頸
我已經抑鬱到失去左活下去嘅動力
之前成日失眠到睇日出
依幾日放假就一日訓十五六個鐘
如果唔係想吊之前諗起我老豆老母得我一個仆街仔，日後仲要我養
我應該已經死撚左
其實好多挫敗已經係好耐之前嘅事
但個啲挫敗為我帶黎嘅傷仲留係我心底入面
之前忍唔住係Ig發過下d負面post
有Fd問我做乜鳩，唔好屈埋屈埋xyz
但我唔想將我內心最負面最痛嘅一面話比人知
同佢地講我Ok呀哈哈哈，但其實我辛苦到不得了
以前覺得飲下酒會有幫助
但酒醒之後我覺得我係加倍嘅痛苦
我亦都唔想食藥，因為我老豆都有抑鬱症
我唔想好似佢咁生活上有咩唔妥就將責任推落去自己嘅抑鬱症度
所以如果我食藥就好似承認自己真係有抑鬱症咁
好啦呻完啦
希望黎緊嘅日子唔會再上黎呻
證明我一係就解脫左，一係就已經醫返好

咁睇黎我都有

咁未收埋自己係屋企羅，一係了結自己。唔好係到乞愛咁肉酸啦。

極之同意 仲要時好時壞..
不過曾經試過好忙碌咁返工/ 運動 係有改善

過去就由佢了
只係唔啱timing

背景係點

無錯 過去嘅唔值得回味 將來會更精彩

買完野有冇滿足感？
個人長期唔開心？
冇目標？
社交減少？冇活力？
諗野慢左？
家族有history?

如果中晒先似係

咁我寧願你上黎呻喇
其實好多事人地問你有冇野 都會唔識點講 最後都會話冇野

其實點先好得返
depression真係好似都市病咁
個個都有差在係程度問題

睇下係邊隻 depression
我覺得如果係壓力引致 一般無壓力都會好返
如果長期受壓 就會引致hormone / 神經傳遞物質失衡 咁呢隻應該就難醫好多
冇左神經傳遞物質 個人開心嘅受覺應該都會太受影響

呢排個人焦慮左好多 成日半夜比小事嚇醒左

除左家族個項，中哂，不過屋企人無咩睇醫生，有都唔奇

點樣判斷自己淨係唔開心定真係有病

我諗應該冇一個好簡單方法可以判斷
但如果無啦啦唔開心 冇原因 我諗都係似病多

咁你同我都幾似
depression機會好高

panic attack??

我成日無啦啦會有段時間諗野好負面
覺得自己無人理無人關心
即使有朋友開解都係咁
想自己一個過 自己一個行街 自己一個渣車去無人既地方訓覺
呢啲野係係我分左手之後 呢兩個月出現 但我覺得又唔關個ex事

我係因為壓力引致個種
一有少少壓力 個一排就好鬼難捱 有輕生既念頭
如果冇壓力就同正常人冇分別 不過冇壓力既日子少之又少
又唔想食返藥 想斷尾

其實咁多巴絲問究竟點先算有抑鬱
不如睇下最標準最基本既病徵有咩： source webmd

Trouble concentrating, remembering details, and making decisions
Fatigue
Feelings of guilt, worthlessness, and helplessness
Pessimism and hopelessness
Insomnia, early-morning wakefulness, or sleeping too much
Irritability
Restlessness
Loss of interest in things once pleasurable, including sex
Overeating, or appetite loss
Aches, pains, headaches, or cramps that won't go away
Digestive problems that don't get better, even with treatment
Persistent sad, anxious, or "empty" feelings
Suicidal thoughts or attempts

人要推卸責任，患咩病都可以推卸個喎
就算你老豆係患高血壓又好 胃痛又好 頭痛又好
要推卸點都推卸到架啦
得罪講句
呢個係你老豆個人性格既問題

你唔想好似佢咁
更加要戒酒、快d積極醫好個病佢
未必係抑鬱，呢個係你自己估....
或者你係其他身體病
情緒病亦有好多種
去左睇醫生
確診咩病
再醫好佢

我雖然都叫做好緊
但早2日都突然訓左17個鐘
係17個鐘
本身醫生都話我係嚴重抑鬱+焦慮
唔係想話安慰大家
但既然我都好得到
你地都一定有機會轉好甚至好得番

將來更精彩
我喜歡呢句

在外地好多機會食到
但我都無掂過
因為我唔知自己控唔控制到自己沉唔沉迷

睇政府醫生知唔知洗幾錢
好怕自己有事

唔貴架
睇下開咩藥/幾多藥
一般都幾百蚊就搞掂
醫院果度診症好似60？唔知有冇加價

排普通科？

要排專科
最快最方便就去搵普通科醫生初步確診左先，佢覺得有需要就會轉介你睇政府專科
如果你個lv 係普通科醫生都搞得掂既
咪keep 住睇普通科醫生
普通科醫生唔係只係醫傷風感冒架嘛

因為係既我排政府公墓員診所個個

未經歷過真係好難明白你地嘅心情

公務員個route 係點就唔太清楚
不過如果你覺得政府專科好過 外面普通科既話
就排政府

但你要明白個利弊係邊，政府：藥齊、排隊排得耐（愈輕微愈耐）、見醫生時間短（特別是你病情輕）
普通科：可能有心機d同你傾下問題係邊、即刻有得睇、精神科既藥無咁齊（但你未必需要到精神科藥物）、隨時有問題/覆診都安排到etc

睇下自己既需要

會寧願患身體病多過情緒病
認真

各有各辛苦
但我會選擇保留頭腦清醒呢項

有開問題既,就算一排冇事,亦要步步為營。
好似駕駛老爺車,保持住一個速度慢慢行。
不可過份難過,亦不要太過興奮。
盡可能遠離會刺激你情緒既事和人

其實有咩病徵
發現最近自己情緒keep住低落
自己一個夜晚嗰陣會喊
少少嘢就好易俾人激嬲

睇返你地comment發現你地好多都收埋唔想俾朋友知 有人聆聽唔係好啲咩

手震,無故標汗,心跳失常
避疫力下降,某些傷口毛病久未醫好。
失眠,有時厭食,有時又過度暴食。

朋友都係唔開心根源
有啲嘢又唔比得佢地知

弱者？

係 特別係男人老狗更加難接受
覺得係弱差 所以都唔會想俾身邊人知道

知道左都幫唔到手 or 唔想對佢地失望 覺得佢地冷漠

同埋最主要係朋友唔會明 handle唔到啲負能量想安慰你但有抑鬱嘅人聽落仲難受

表達能力差到已經唔知點講自己既野
講完對方唔明/覺得好小事，會駁斥/鬥慘，話你都唔係咁嚴重
或者叫你多啲見人/努力啲/正面啲
不過最重要既原因係我根本唔想見人，唔想開口講野，texting已經係我既極限

搵我地傾啦！ 雖然我忙 但都好願意聽你講

Same here 同返病人傾會好好多

已經因為同女朋友放得負多散咗 果時都唔知有 得翻自己一個只有更depress

以前女朋友真應該食左我好多負 頂唔順

樓主意思係唔係我有depression
屌你老味我無呀
無呀

幾個原因啦
雞同鴨講咁
成日講又怕煩到人
講完又唔會醫得好個病 分分鐘仲要畀人誤會/甚至屌番轉頭

睇睇上面既病徵中邊樣
唔係單純唔開心就係

大力樓主好好人
開post 果時都唔開心
而家周圍安慰番人

係呀
醫護人員都係咁講
同埋病情有上有落真係好正常

其實開完post 叫完春 同人傾完 係好有幫助（只限同唔識嘅人傾）
特別係覺得you are not alone 果種感覺 都會令自己好過啲
都想大家過到呢關 享受生活

唔一定係有depression 嘅
只係我都唔知咩原因先用depression 黎講

不能同意更多 間唔時會冇咩事 無原因
但七年黎 反反覆覆 都好難受

佢地會覺得你好負 做乜講咁多負既野
點解唔識開心d

當傾下計吹下水真係ok
有d野係你地病友先明

好似今日咁
有朋友想約出街
自己又好唔想
好淆

同埋想問下你地失眠嚴唔嚴重

唉,有時真係唔同朋友講個病好過
明知佢地未必識應對,講d野又搞到大家唔開心
咩都唔知,普通咁相處好過

有排真係唔多訓到,一星期都唔知有無訓到30個鐘
唔想浪費時間,迫自己學野同返PT,後來就好少少

有時呻完
會感覺到人地好似唔知點應對咁
有點老尷....

失眠失左幾年
覺得自己咁樣命都短幾年
巴打你仲出到街都算好好啦

話說你地睇醫生係幾錢一次？

病之前，食完好野會覺得好好味，好開心；

病之後，食咩都覺得淡而無味，冇咩食慾，食野變到只為生存。

女朋友有depression，佢份工辛苦，成日話好大壓力，啲同事又鍾意背後講說話，咁我叫佢辭職唔好做，係屋企休息一排再搵工，佢又話驚搵唔到嘢做，又話就咁辭職覺得自己好無用。

屌又唔係，講道理又唔得，由佢又唔得
有時真係情願有事嗰個係我。

其實唔洗特登諗點令佢開心啲 你肯唔嫌煩咁聽佢講 同佢講你明佢好辛苦 會錫翻佢 咁樣已經好夠

其實想點姐。明知份工唔啱自己又係都要頂硬上，做得辛苦唔開心就只係會同我呻，但唔會鼓起勇氣去quit（佢無家庭負擔），一陣又話好唔開心想做傻事一了百了。

喂做得唔happy咪quit lor，做乜9姐。乜嗰病唔係要儘量遠離壓力咩？咁樣唔會好㗎wor。

我可以點

失眠好返啲，四個鐘醒一次但訓得返，日頭唔會一直想訓；雖然都無乜見人
覺得呢排有係個post講下自己感受真係好好多

新年頭幾日唔想講野到有親戚打電話拜年我會捂住耳仔唔聽

負能量會傳染嫁

食野變到只為生存

真係好難搞嫁

我都試過有呢種心態 真係勁辛苦
唔知有咩人可以幫到我

失眠就經常都有
不過都習慣左

得閒post下野講多啲係會好啲的

係呀講乜都得

失眠真係好痛苦
又訓下又醒下 而家雖然叫做改善番些少
但都幾嚴重下
大家如果失眠可以試下訓覺時聽純音樂
唔好聽歌用電話上網
訓前飲d 熱牛奶
會好dd

唔熄埋部電話 ？

唔好怪佢
佢簡直同當年既我一樣處境
而家諗番 會覺得係個腦諗野唔正常 無邏輯、又落唔到決定
決定唔到好多野
病徵黎 好普遍 但當時唔知自己病得咁嚴重
後來屋企突然發生d好大獲既事
先的得起心肝辭
仲要係即刻走
一辭完即刻個人舒懷左好多 無哂壓力
再專心應付個病
而家覺得當時既我認真on99 用健康換一份工
工無左可以再搵
精神健康唔好 轉個頭去左自殺就呢世都番唔到轉頭

畀個參考呢位巴打

一日食好少野
行屍走肉咁

習慣左
點習慣到

訓唔到又搵唔到人傾計
眼光光到天光

我應該未去到depression 但最近心情好飄忽 冇晒人生目標

並經有一排足不出戶 淨係返學放學 唔同人social
返到屋企閂埋房門

換左環境 出黎做野 迫自己同人social 但骨子裡其實好大壓力 對人生好迷茫 有時夜晚一個人係度喊

其實我可以點做？ 揾輔導有冇幫助？

咪由佢訓唔著
好攰就訓到
起碼唔好因為咁影響情緒

壓力來源係邊到？
會唔會自己都唔知？

搵咩輔導？
好似聽講有d機構都無乜心輔導你 eg 防止自殺機構果d 電話聽講好多時唔通
輔導果個又唔係專業既
但即管可以一試既
試左覺得無用既話唔好畀佢地打沉就得

日日都係咁
認真多少都有d壓力
有d覺得自己既錯咁
明明知唔係

情緒病同自我認知有關係，佛教入面一啲話題可能同巴打自身一啲問題有關連，或者有工具俾巴打去應用下，有興趣歡迎入黎一齊研究

以前曾經試過 嗰時做左4個月
做唔來 覺得好難頂 想quit
但啱啱做咗4個月 驚比hr話jumpy
又唔想比阿媽話 做第一份工咁快就quit
後尾因為加埋其他野搞到抑鬱好嚴重
搞完抑鬱之後 (由嚴重醫到變輕微)
咁啱到左appriasal時間
嗰上頭同我講:不如你試下做第二樣野呀？
我就話好
結果之後雖然都有試過俾人罵到雞血淋頭
但做做下又熟手咗
咁就做左差唔多2年

網上諮詢嘅話推介台灣嘅張老師
臉對臉輔導可以搵下情緒gps

我覺得有 不過心理輔導都係人夾人
始終有啲嘢你唔講出來
你唔會知點解會咁唔開心

我都係屌到份工點惡頂都唔會辭果啲人
因為好驚“變化”

好快又到我既monthly depression period..

不過現實係要求變
唔轉工人工升好少

如果可以咁理性做到決定自己行為就唔洗咁辛苦

入過去望左陣
D話題用字好玄
抑鬱嘅人應該無專注力睇/理解

多謝分享
情緒Gps 係咪病人圍埋傾果d?

唔願變的確係一個好大嘅問題

唔係
首先你要做佢地網站上嘅測試+申請服務
佢哋睇完
覺得你嘅抑鬱/焦慮程度
去到輕微至中級既話
就會叫你去mk到見下心理健康主任
佢問你一啲問題 然後俾啲工具去判斷你因為咩而抑鬱/焦慮 去五至七次到
如果去到嚴重就會幫手轉介

我之前都有去睇 因為中度焦慮
佢有叫過我去睇心理學家 不過我冇去睇

都係，有巴打好熱衷研究所以會咁。
有個問題講出黎唔知邊個timing 可能會得到hints 。不過隨緣隨緣。

情緒病係光譜，唔能一刀切何時有或無，正常不正常實情只係相對。希望受呢種問題困擾既巴絲唔好忘記你仲有連登仲有自己。

發現有陣做工作狂 幾有幫助
前題係要迫下

終於話左畀條仔知自己有抑鬱
但係佢既反應係 睇開啲啦 唔好成日諗埋一邊
佢又好似好想諗下講啲咩 但其實佢愈講得多我愈低落

其實唔講野好過講廢話

唔好怪佢啦 我都幾相信佢咁答你係因為對個病唔了解
而佢地唔了解呢個病 都會意為咁樣係幫你 關心緊你

可以嘗試下俾資料佢了解下depression
病人想聽啲咩 等佢學習下點解幫你 唔好俾到壓力你

想戰勝呢個病 有另一半幫手 事半功倍

當另一半知自己有病 都會想安慰下
只係唔識個方法姐
以前ex都好努力

可能你個ex好
我收到最多係「嗯」
不過至少唔係講廢話

Cls 嗯咁hea 我寧願佢講廢話 但知佢有心都好

所以我已經唔想再同佢討論
覺得佢再講埋啲廢話我仲唔開心

我都有話如果見我唔開心 係我身邊陪住我就得
同埋叫左佢自己上網了解下先

聽到啲廢話 咩唔好再咁唔開心啦 你成日咁負能量唔得嫁etc. 我仲嬲

佢另一樣會講就係屌我唔出街或者我hea鳩佢
我諗佢都算係我唔想講野既原因之一

係
佢係咁講 你去做運動啦 你去聽歌啦
最嬲係話 你知唔知呢個世界上好多人慘過你嫁 人地都未抑鬱 你又住私樓又盛...(下刪數萬字）
我完全想塞住耳仔唔聽 而家好後悔畀佢知左

咁佢真係完全唔了解呢個病

Thanks
佢地有咩工具去判斷？

就咁同你傾計已經覺得好玄
不過有緣份又有興趣嘅
見到自然會飄入去
多個渠道傾計
其實無壞嘅

最後果句

聽落都好似無咩心機研究過你個病係點咁....

遇到呢d人我會想屌：
病呀家陣
唔係鬥慘呀
咁講法好有錢好幸福嘅人係咪唔會病？
問佢知唔知邊個係linkin park 主音、Robin Williams

無知真係好恐怖

其實有另一半體諒
同屋企人諒解
對病情多少都有幫助

好驚朋友呻我走都未約到食飯

就係唔想見人先提早走返去學校自閉
如果唔係我會喺香港留多陣

但唔講得

我依家讀緊psychology
唔知係讀書辛苦讀到傻左定點
我硬係覺得自己有depression同anxiety 既symptoms
咁當然未去到確診咁嚴重
每次同fd呻
結果只會令自己更唔開心

我發覺其實好多人都唔識同唔開心既人溝通
好多時候只係一味咁係比建議 "你應該點點點..."
講真 道理大家都明 問題係明左都係咁唔開心
我只係希望對方可以設身處地聽下我講咩、理解下我點諗
但做到既人有幾個？
最後只會令自己覺得無人明白自己
even會質疑係咪自己矯情
結果情緒更低落

所以好後悔同左佢講
而家我一唔笑/唔出聲又以為我病發
又話我好負面好影響佢
我咪係佢面前戴假面具 但好辛苦

我都成日扮忙甩人底

所以搵啲有同理心嘅人傾會有幫助
搵錯對象只會效果更差

佢真係唔明先會咁

多謝你 等我share畀佢先

拍拖拍到咁好無癮
而家係你病唔係佢病
仲話你影響佢
好似自私左d

香港人唔太重視精神病，所以變左好多人對呢個病冇乜認識，最多都係覺得抑鬱症搞到人自殺。
即使患者好努力講出自己嘅感受，但唔知抑鬱/冇抑鬱/冇同理心嘅人會錯誤判斷患者嘅想法來至內心，或者覺得因為患者發生左某事搞到好負，而唔係腦部傳導物質含量太低所致(你咁樣講，人地會成頭黑人問號) 。
呢點我又覺得合理，但始終都覺得冇人了解好似好可惜，所以打左上面嗰堆⭕同❌

明明心理同生理都出現啲抑鬱症狀
試過同男朋友講我好似有啲抑鬱
跟住佢同我講你咪亂諗啦少少唔開心就話自己有病 痴線
聽完個刻同埋每次諗翻起都覺得心很累

我其實好清楚自己因咩事depression
本身分手都無事 同一個人分第二次
係後尾佢條新仔ig inbox我 嗰下我先崩潰咗
依家失眠咗半年
好辛苦 係咁買hottoys 買耳機 買speaker 麻醉自己

你先最清楚自己既心理狀態
既然你都講得出自己開始有徵狀
但佢又唔明白既話
你最好都係做下心理諮詢
或者 將內心既說話放係呢到

你一日仲喺放唔低佢 一日都會繼續落去
好辛苦架

無知一問，
如果有depression既人同你傾訴佢唔開心既事，點先係最好既回應？

知道講唔好唔開心同俾建議係毫無幫助，
但有時佢肯主動同你講，你又唔回應好似好打擊到佢下次唔敢再同你傾，更收埋自己。只係抱抱下佢同佢講我係你身邊，我又覺得咁樣又唔足夠。

我覺得你咁樣已經好足夠 可以加多句我知道你好辛苦等佢覺得有人理解而唔係嫌棄佢

三年感情呀 好難呀

生理都出現問題嘅話
建議睇下醫生
可能要食一排藥先確診到咩事
確診完就知係你亂諗定佢亂up

女人其實係大d機會d患抑鬱
內分泌問題

係因為你知道佢有新男友
所以你接受唔到？

巴打有冇睇醫生確診抑鬱

試下了解個病係點
有d了解嘅話大家傾計會有共鳴d
或者做d實際嘅野幫佢
例如佢變得無記性 你就提下佢要做咩
甚至幫佢做埋
等平時佢既生活輕鬆d 再少d無謂嘅壓力

屋企人唔關心唔支持你嘅話
試下搵朋友傾下？
總之搵個方法放左d壓力出去

你而家諗野咁灰係因為個腦令你咁諗

當我轉好嘅時候
發覺d負面諗法自動少左好多 直頭唔會成日諗呢樣諗果樣
個人都輕鬆左
人嘅腦部真係好神奇.. 唔體驗過真係唔知

個個以為我好好笑好幽默
但離開左熟悉既人群我就係毒撚一個
最唔開心係食精神科藥食到我肥左

我同樓主有d唔同
我既depression係由日積月累出黎
細細個已經比人恰攪到有陰影
大個時又遇人不淑
而家同人交際唔會覺我有問題
但已經唔再會相信任何人
而家我集中火力做野上位
當我有能力時會以合法既方法報復個社會

唔係接受唔到 個女仔無論做過咩我都接受到
而係條仔挑釁示威嗰下先真係爆發
真心無品

It is manic phase

係 好辛苦

我覺得自己有depression
當我同我朋友友一齊嗰陣有好大壓力, 所以鍾意獨來獨往，但其實我已經無乜朋友，好怕將來好孤獨。
對異性完全冇興趣: 覺得佢地係仆街嚟，因為識得嗰啲大部分係厹。
我好怕食野，好驚自己會肥，日日都計卡路里。之前我完全唔介意自己身型，自從老母話我屎忽大，班frd話我肥左我就開始覺得自己好嘔心，所以我不斷減肥。呢家個個都話我瘦，但我仍然覺得自己好肥。
夜晚訓得唔好，一係失眠一係半夜醒左訓唔着，搞到個人好呆滯，記憶力好差。
我好想睇醫生但我唔想屋企人知，自己又冇乜錢，好煩惱。

呢個真 食到我超肥 要狂做運動

試過 正仆街黎

嚟緊有打算去試吓見學校啲consellor 希望幫到手...

我都有過抑鬱8年，依家好返
每日過既日子都無乜特別
朋友唔多，得兩個特別close

我會選擇生活上無野值得開心同唔開心已經叫唔錯
唔會執著去做啲咩野去刺激自己大腦去「開心」
最多係聽下歌，睇下劇，間中同朋友去街
去放鬆下自己就算

友誼係要keep
間中展示下你既存在已經夠
Weekend約一兩個去食下飯，吹下水
值得深入做好朋友咪當係bonus

其實我都無乜朋友
又無興趣

睇睇下發現中哂啲徵狀 然而一直覺得自己只係假抑鬱

你幾歲 做咩搞到破產

懷疑自己有輕微抑鬱點算？
已經日日做運動，但諗野講野好負面，又覺得死亡好似無咩大不了，同埋成日都提唔起勁做野咁，個心好空洞

佢選擇同我分手 覺得我係負累

D藥令你食多左定自動波肥左？

絲打係咪有機會厭食+情緒病 得閒紀錄下自己體重上落
睇醫生唔貴
落街睇最多幾舊水啫

我係一個唔值得人愛既人

呢d人咩事要咁賤格主動挑機啫
完全唔明

主動d就係第一步

White絲打都有
好番就好
你個諗法都好好

好多人係咁
單純係毒撚又未必有病嘅

唔係假嘅
只有誤診嘅啫
自我診斷唔會準確 初步中左仲要醫生assess架

前面講左

一段感情完左
生活就會有新開始
更何況佢覺得你負累佢 大家一齊亦痛苦
何必
畀個機會自己收拾下
重新過生活更好

所以原來我一直收埋自己係岩

早啲排公立先 公立都有用嫁

好多原因 果陣係懷疑我仲同佢有聯絡

你迫到自己個日做運動已經好叻好叻
係到分享下 睇下有冇巴絲幫到你

好有參考價值

成日都亂諗野，一諗到第時要打份牛工過世就會諗人生唔知為左咩而生。 讀書返part time又提唔起勁，早兩日仲辭埋份part time 覺得係香港生活好難，好大壓力，人又多，由其係搭車個陣，透唔到氣咁
屋企人又不時比說話我聽。 種種壓力搞到自己冇左生存既意志，覺得死亡都無咩大不了咁 開心完玩完 換來既都係空虛 好想離開香港

我唔知自己係唔係 日日都覺得好唔開心 有時自己會無啦啦喊 望住啲食物又作嘔反胃 唔知自己生存有咩用 讀書又唔係叻 人又蠢又冇用 唯一開心應該係不斷R損隻手嘅時候 隻手R到又紅又腫時真係好開心

建議睇心理學家
呢啲已經算係輕微症狀

我覺得唔好試，試過smoke完，幻想過自己死左或者有自殺既念頭，竟然會覺得開心。

咩都唔想做 成個世界都好空白

我覺得depression最大問題係
大家容易係思考上停左係某一個位
例如生活一成不變=負面=唔開心

而換個位去思考就係：
好過執著呢點去到自殺俾人掟入精神病房
因為你想變既野係向外求
而外求既就係變得social
而呢樣野違反本性，最後一樣唔開心

如果你真係想要開心
咁只會係內在既平靜，而唔係喧鬧
另外你覺得過緊既日子無聊、無建設
可以放假去做下義工照顧下小動物
唔需要同咁多人類接觸，亦可以減低焦慮
LAP呢啲流浪動物機構都好需要人手
上網填張form已經有人搵你幫手

另外有人話迷幻蘑菇可以醫抑鬱
相對於菇，LSD無菇咁嚴重致幻
兩者都需要有人看守下使用
一個人單機食可能都係喊到仆街而未能收效
需要有心理輔導底下使用

有左抑鬱三年keep住有食藥
中途有自我停過藥 然後又嚴重翻
即使食藥 但其實都反反覆覆咁好L煩
每日都好L想死 而屋企人係唯一撐住命仔既理由
本身有好多朋友 但自己情緒時好時壞
今日心情正常即刻約曬黎梗既schedule
但結果過幾日可能無啦啦心情已經變到世界末日咁 所以會唔應機又放曬飛機
意識到咁既情況幾次之後 自己開始摺埋
下意識遠離曬身邊既人 因為我唔知幾時會無啦啦唔見左人
我好憎自己咁樣 就算我迫自己出去都迫唔到

雖然我無抑鬱症 但都想入黎同你地講句:
你地已經做得好好 好堅強
身邊一定會有支持你地既人 要加油啊!

就算打份高人工嘅工都未必會開心
人生好美滿 但自覺唔識享受..

我都係成日出街諗唔到有咩做

我習慣左行屍走肉 其實都唔係好大影響嘅

有depression 係唔會同身邊啲人講嫁
真係唔需要自責

我一年前開始覺得自己有
最唔開心個排食咩嘔咩 咩都唔想做 攤係到一日 之後又覺得自己浪費左一日 更加唔開心
唔想同人交流 更加唔想比人知 驚佢地會覺得我好奇怪 驚佢地背後講我 驚佢地會平時對我好啲 驚我唔開心 變唔番本身咁
有時復發會諗野諗一晚 係咁喊好想死 但又怕痛 怕屋企人無人照顧
其實有時只係想要個樹洞 想唔開心有人陪

係到講 我地會聽嫁

自己停藥其實真係唔好
因為唔熟藥性
個反彈分分鐘好大都唔定
食緊藥中間反反覆覆都好平常
大家對醫病都好無耐性 大忌嚟
醫一d唔會自己好番嘅病情
最好就覆診啦
其實我都打算有日好番的話都會keep 住睇一排
搵人mon 實我好過自己mon 實自己
個病會令個人第一身感受好呆好慢、可能自己都發現唔到有冇復發/唔知個嚴重性

失眠到個黑眼圈就跌出嚟

除左買嘢都諗唔到有咩好做
去睇戲個人又心不在焉 嚴重果排個腦process唔到d內容
直頭睇睇下訓著左

我都會咁 我都有睇心理醫生同精神科醫生。感覺無咩用 食佢比既藥吾覺有用 但屋企人覺得會有用

信下屋企人丫
我信其他人多過自己
上面講左
因為個病會令人好遲鈍好呆
可能真係有進步都唔定 自己唔覺

如果真係對隻藥無咩反應
可以同醫生傾下需唔需換藥

呢期個人去主動ot
順手儲錢買樓

主動ot 和味好多 而且唔使負咁多負任

求介紹精神科

我當年係去公立
所以推介唔到俾你
睇下呢到有冇巴絲幫到你手

其實要排幾耐?
我怕我一睇就要入青山

新症應該都幾耐下

噉就喺depression?仆街我都喺咁
最近仲不斷出現尋死念頭
點搞好
睇醫生拎安慰？想有人嚟安慰下自己喔

最主係做好多以前好鐘意做嘅野都冇左開心嘅感覺 做咩都冇癮

我自己唔係話唔會開心 只不過開心得一下 然後又回復返對所有嘢都無興趣 唔知有無病
明明以前小小事都可以開心成日 依家個人太難識開心

一時時 好辛苦
我覺得關天氣事
當然仲有好多因素

除此之外 有冇心情長期好差？
我都係唔識開心嘅人

如果天氣都影響 咁你都幾大問題

睇返個標題

你係咪我黎，情況非常相似，根本斷唔到尾
我就晚晚都訓唔著，晚晚諗錢同番工，超大壓力，我估就黎死

天氣對情緒病既人係會好有影響。

Lm

有個姓黃
唔記得個名
出過書
我覺得佢好有經驗

輕微嘅會等到2046 公院咩科都係咁

係好似有情緒病會受天氣影響
特別是天氣陰陰沉沉嘅日子
實際都聽過朋友嘅親人有受天氣影響

以前個人既心情可以分做3種 正常 開心 唔開心
依家就好似無左正常 得返開心 唔開心 而大部分時間都係唔開心 個人好無目標

我唔係太相同 因為我無任何壓力
所以有點不知所措 感覺好無解無助
失眠方面我依賴高運動量令自己攰 易訓
唔好死住丫 大家一齊頂硬上

都要睇返性格 我自細好鐘意陰天/落雨

我係太部分時間變得好冷漠咁 咩都提唔起興趣

香港人唔多唔少都有情緒病

Depression 好辛苦 我都有
有時搞到我就黎有精神分裂

出黎社會做野，人人都要帶上面具做人，重要唔止一款

想請教下大家 點先為之depression/需要睇醫生？
keep住 沮喪 負能量 有自殺念頭 極低自我認同 左大約一年
有時會諗通幾日 但又會故態復萌
唔知道自己咁樣算唔算需要睇醫生

我會用影響生活黎做cut off 位 你要啦

但我又唔會frustrate到返唔到工果啲
因為會逼自己返工
（雖然返工係令我情緒波動嘅原因之一）
係人前我隱藏得好好
無論係同事 家人 朋友前面我表現得好正常
但當自己一個人嘅時候，
好似俾一團黑色嘅濃煙包住咁
個腦有好多聲音 一直係度自己反駁自己
行係馬路邊時 成日好想扮叉錯腳然後「鐘」出去
咁算唔算影響生活

你有冇同朋友傾下？我都係果種人前扮開心，人後就日日都想死...有時同人講，人地就話我又係到散發負能量，屋企人又唔講得。我好彩既係，仲有一個朋友會係我每次最想死果種，都會係咁同我傾...冇左佢，我都一早唔係到

我反而係唔想散發負能量
一方面好討厭咁負面嘅自己
但一方面又忍唔住負面，好似惡性循環咁⋯⋯
之前同過一個好朋友講過下，放鬆左一啲，
而家又返返黎

有冇人有平平地既醫生介紹
政府係咪要排好耐？咩途徑去睇最快

我都想問
如果真係睇精神科要2千蚊一次。。

你要唔要試吓同我傾吓計？我同我其中一個好朋友，都係有抑鬱問題。只可以咁講，當佢病發嗰陣，我會陪住佢。當我情緒崩潰嗰陣，佢都會陪住我。起碼，佢係唯一一個真係明白我感受，唔會因為我情緒發作嗰陣而話我嘅人。

諗住試下基健

係邊架 幾錢次

有個咁嘅朋友 你真係好幸運 要好好珍惜

有無巴絲有食開血清素？
有無覺得食左就胃口大增 體重係咁上升？
我食左一年愈來愈肥 我驚到唔想再食血清素
反正食唔食都係咁抑鬱

好似話有啲係可以開藥單畀你出到執藥就平啲
我幫你問下
或者絲打係咪讀緊書？可以睇學校保健處頂住先

無
唔係人人都係咁
但我胃口方面唔穩定

寧願肥都唔寧願病啦下嘛

醫生多數唔會咁樣開藥單畀人執藥
1. 要覆診 2. 精神科藥物係受管制藥物，唔可以咁做

但我見到我自己愈黎愈肥都好抑鬱
有時心諗 抑鬱同不治之症都無乜分別
食左又好唔返又要肥落去 我真係寧願病

咁我就唔多清楚啦 不過我都唔想再睇醫生了
我一年內重左6公斤
再食落去我真係唔敢想像

讀緊呀 唔想係學校睇

唔知呀 諗住下星期先book

學校平嘛
我讀緊果度15蚊一次頂住先
出面私家貴到癲 我負擔唔到

學校遠

上堂前/落堂後/中間break?
睇學校肯唔肯開張轉介信畀你睇公立

我係唔想放負但唔識帶面具
結果就咩都唔講但係人都知我唔開心但又唔知點關心我 自己唔覺西咗面咁個個都驚咗我
近排好似好番d 但一要做野d壓力同頹氣就番曬黎
日日都好唔想起身 日日頭痛 都持續咗成個月
又冇話冇胃口咁 好好彩有朋友陪我傾但傾完都係一樣咁灰
見住其他人承受到種壓力又冇乜野咁 而自己又咁頹都覺得自己好廢
我係咪有抑鬱 定係純粹諗野負面

我會覺得「鐘」出去係逃避生活 但上我又真係好想「鍾」出去 好矛盾

斷斷續續已經depressed左差唔多半年
半年前我過一d好無營養既生活但我覺得好開心
有一日我突然成個人沉晒 覺得生活好攰
之後就開始日日喊 日日發好唔開心既夢
覺得自己無朋友 但又唔想social
每日都行屍走肉
一停落黎無野做就喊
每日都覺得好辛苦
有時有衝動想過馬路咩都唔睇就行出去睇下會唔會比車撞死一了百了
覺得自己死左會解脫 我身邊既人都唔洗再比我煩住
我好憎自己 因為我覺得自己好煩

有無人⋯⋯又試好辛苦⋯⋯⋯⋯
好驚等陣收工會衝出馬路⋯
好唔好聽日去睇醫生
應該去邊睇 成日形住 醫生會hea我

同你一樣 好憎咁樣嘅自己
覺得自己如果死咗
身邊嘅人最多咪傷心一段時間 過一排咪都係無野
所以自己死咗都無乜所謂

我都係咁諗
最想就係無啦啦有意外死左佢算
自殺我就唔敢
無膽鬼黎

我都係無膽自殺 想有病有意外咁死
想睇下身邊有邊個會擔心我
可能無

我都係
之前九巴件意外時 好希望自己係其中一個人
覺得果d人好無辜 佢地可能擁有好好嘅人生
點解會係佢地出事
點解唔係我代替佢地
如果我代替佢地我又可以解脫佢地又唔洗死

我不曾攤開傷口任宰割
癒合就無人曉得 我內心挫折
活像個孤獨患者 自我拉扯
外向的孤獨患者 有何不可

唔好丫
一時衝動解決唔到問題

其實係咪有好多人都係逃避問題，唔想解決搞到愈黎愈抑鬱
我依家食野份量少左一半，每次都好似係逼自己食野，唔係真係想食咁樣，好似已經好耐無試過肚餓既感覺，好撚辛苦
以前追既劇集斷晒，想坐低睇完一套劇集都有d難，睇睇下就覺得好煩，訓低唔諗野好過
以前玩開既興趣停晒，無動力再玩，放工淨係想番屋企一個人訓低靜下，唔好有野煩我/嘈我
對於未來，完全無野期待，唔講未來，淨係講放假，都無野好期待
好辛苦，唔想再咁落去
打到呢到已經忍唔住喊

回上面位巴打：
係
逃避個問題唔睇醫生
但又唔做d野幫下自己（eg 做運動）、戒煙酒、meditation
情況好可能會愈來愈差

你個腦令你諗太多啦
每行都有hea既人
就算去到睇佢真係hea 你
咁你咪轉醫生睇，轉到個好嘅、同你夾到嘅嚟睇囉

點樣可以令自己唔好諗咁多

個病好留就會自動諗少左野

首先你係咪確診左有病先

食過多過少都唔會幫到你
醫生建議食量係咁多就係咁多，不多不少

究竟你點解會覺得食2粒會好d

邊到可以搵人傾下 最好唔洗錢/平

呢到講 我地weclome 聽嫁

我都會天氣影響情緒
全部唔開心都一次過浮晒出黎
同身邊人講 佢地覺得唔科學 係心理作用

利申 自細覺得落雨好煩
但未至於個心會噏住噏住

屋企家道中落 破過產 由細到大屋企成日都嘈交 有時要做下佢地既中間人 但都做到心灰意冷咁
自己讀書唔叻 OU d垃圾grad 人工唔方高得去邊
呢幾年開始對好多野都無咩感覺 無人逼我就無咩動力 好難開心咁 /個開心都last唔得耐 d煩惱野(e.g.錢銀野) 就成日係到諗
好驚+好唔想返工咁 一去到星期日~四夜晚就好唔自在咁
一開始覺得可能係我handle唔到d壓力 但已經唔識講
好想離開香港 但又唔捨得屋企人

有冇兄弟姊妹呀？有時屋企問題，一定要自己一個攬上身，如果有兄弟姊妹，都可以一齊分擔下。

就係兄弟同屋企人關係唔好

由細到大都鍾意刺激嘢 好癲咁發洩情緒 因為靜態活動釋放唔到自己
覺得social嘅感覺好辛苦 但又要扮active去識人
好怕嘈 一嘈就容易炆
可以兩日食一餐正餐 因為冇食欲 但就每日食薯片
好驚人際關係 好驚失去 感情麻木
自己一個嘅時候就好抽離 行屍走肉咁 唔知生存做乜 每日為生存而生存 我唔知有咩可以令我開心 個人冇乜動力 唔想郁

我都好驚自己有
無耐前爸爸過身 覺得好內疚
同自己家姐關係勁差 每日佢都會屌9我邊樣做得差
講到我廢柴咁
屋企壓力大 今年u grad 搵工壓力迫緊黎 讀書壓力又大
屋企又有一個需要特別照顧既親人 前幾年先發生過一件大事
男朋友可以叫做我唯一支柱
我有時一個人係街 諗起唔開心既野會喊

咁真係要搵一搵方法令自己減壓...同屋企人關係唔好，又唔捨得屋企，呢樣野真係好難搞（因為我都係咁）

巴打你會用咩方法減

呢到

係完全有科學根據
求其搵都搵到有關資訊
Webmd:

其實唔覺得ou 好差.. 不必妄自菲薄
特別是以前distance learning 果d
不過我估你係full time 果班

一唔舒服、覺得好驚果時記低心跳
睇正唔正常

病人頭腦唔冷靜 唔正常
唔怪得你嘅

下次緊記唔好咁樣就得

絲打中左某d症狀
有冇失眠 無記性 等等
快d去睇醫生

我病得好嚴重果排同屋企人嘅關係都好差
因為無人知我病左
我又亂咁發好大嘅脾氣 （好唔正常果種）又喊又盛好癲
而家個病好番幾成
感覺同佢地嘅關係都好番好多
畀大家參考下

兩位絲打嘅買野慾同我好似
我又係買化妝品買到傻
同埋買個下開心但之後又一片空白
呢排開始迷上睇名牌袋 我覺得大難就快降臨
可能因為食藥食到冇了期咁 真係有啲灰

其實我食藥間唔時都食到好灰
好似一定有樽頸位，同埋可能有幾次都唔奇
病情上上落落一定有
而家叫平穩左 整體向好 但都好乖keep住日日準時食
要挨過去好辛苦
但有屋企人
想為佢地好番

哇唔好入坑呀
好大獲
爭落大堆卡數就仆街 一個袋幾皮野
到時跳樓都唔掂
剪左張信用卡佢得唔得

同我好似

好似我

已經買左第一個
買完個下好開心 但之後又灰
希望唔好買二三四五個

我都想好返 不過好似差緊咁樣
幾時先好呀

其實有方法去外國 但去到都應該係打d min. pay 工 都唔緊要
自己內心又好唔捨得我老母

好似自己打出黎
自己想離開香港出國打工

絲打支持住呀
個人意見，可能係個腦同身體調節緊 適應緊d藥
同時要放棄哂所有會令你有壓力嘅嘢
個病先會穩定/轉好

巴打你個名

情緒大起大跌
坐緊過山車咁

有冇人既depression 係有好恐怖既感覺。

比一d 不切實際既想法困擾。 例如自己終有一日會死， 會失去所有野。 或者若干年後人類會滅亡， 唔知而家既野有咩意義。

或者覺得一d 未知數好恐怖， 好似宇宙點來，人類點解會出現。 或者時間空間係點運作， 更高維度係點...

呢d 感覺會令人有自殺傾向

但好彩而家已經好左好多， 以前真係每日都比呢d 感覺困擾住..

平時就食下嘢，食D平時唔捨得食嘅嘢，有時我食完一次迴轉壽司都會好開心。如果真係好唔開心嗰陣時，我就會直接買張好平既機票，飛走幾日咁。

有時我會唔記得自己有冇食藥
有次冇覆診停左藥我連落床既氣力都冇
食返藥又好似正常返咁
有時又會訓得到有時食左安眠藥都會眼光光
發夢見到以前就會醒又訓唔返
返緊工都會忍唔住喊
唔想見朋友 覺得同佢地一齊要迎合佢地做到好開心咁好辛苦

食左一年 我希望會轉好

我都覺得自己好似成日都好想買野咁
以前有工返 一個月扣埋家用都仲話可以消費下
而家on99返返轉頭做返全職學生
但都好難忍手 出街又話驚
係屋企仲驚 而家上網禁幾禁又買到野

已經連續十幾日
唔想同人講野
咩人都唔想
落街食飯 買個飯
都唔係好想講

唔知有無人唔中意覆手機
即使有人搵
已del wts

返工好辛苦 就爆煲

好耐之前試過
已經唔係好記得詳情 但好恐怖

應該唔使食一年有明顯分別嫁

我都唔鍾意覆 特別係啲群組
有人會覆係禮貌 但唔想講太多

除左刺激運動同高收入
情況同樓主差不多
係咪我慘啲

有時候唔覆會俾朋友屌話已讀不回
覆完又冇人覆你
病發既時間係會想摺埋一邊

睇呢個post 由頭喊到落尾
原來我有好多狀況都係因為depression先至有

一路以黎我都知自己有呢個病
例如會無啦啦喊 無啦啦放負 想死 係行行下街就諗不如衝出馬路 或者坐係窗邊就想跳落去一了百了
原來我係咁買野 食野 講野越黎越表達唔到自己都係

講返背景先
我依家係係英國同男朋友同居緊
呢個病其實好耐 由細個比人恰 慢慢開始驚左同人social 再會夜媽媽亂諗野然後喊到訓著
到黎左英國之後就慢慢嚴重左 唔知係咪因為男朋友定係冇左backup就開始比壓力自己

一唔開心就會想上網買野 多數係化妝品 今日執野嗰時先發現自己有好多根本買左返黎都唔記得自己買左
之後搵到份工叫做收入好少少就想買名牌 最癲嗰時係臨返香港買野比屋企人+自己可以買幾百£

成日都想食野 特別係甜野 但英國d甜品蛋糕真係好貴 唔捨得食 次次買都同自己講係最後一次 但根本冇可能 食完一兩日又會想再買 零食公仔麵嗰d屋企長期有存貨就更加唔洗講 搞到自己越黎越肥 黎左三個月已經肥左5-8kg 但我本身係唔易肥既體質 以前點食就算冇運動都唔會肥 好彩到依家都年半仲keep住唔夠50kg 過左我一定會崩潰

到左呢兩三個月冇工開 開始覺得自己講野唔流暢 成日詞不達意 唔知自己講緊乜 有時聽返自己講野都覺得自己講野1999 連打字都係 普通係連登回post都要好似打essay咁諗過度過 慢慢就連post都懶得回

有時真係好想買張機票返香港就算 始終屋企先係自己comfort zone
唔洗做家務同服侍人 亦都唔洗就住人地既心情去戴係個面具
依家同男朋友住 所有野都係我一手包辦 有時見到佢係度打機然後叫我去做呢樣做嗰樣就會心理唔平衡 覺得生存係呢個世上就係做呢d野咁有乜為
但係我唔開心又唔可以發脾氣 甚至講野大聲d 因為佢極大男人 會發返我轉頭 到時仲煩 結果就成日屈住屈住 去到一個點就自己偷偷地發出黎唔比佢知
有時佢會發現問我咩事 我都淨係會答佢冇事 因為我唔知點同佢解釋 我有同佢講過我有呢個病 但冇further解釋過呢個病會有d咩 因為我覺得講完佢都唔明

想買野又話我sin錢 想食野又話我肥 我真係唔知應該點算

有起事上黎 多多錢你都唔知用係邊
用完又唔會開心
所以係冇分別嘅

黎緊又放半個月假 都唔知去邊好

因為有起事上黎 你唔會識得覆人
啲回應無聊到冇人想理你 我都係hea人

無錯 you are not alone
最煩係表達力 令你唔係好想社交

其實我覺得 你一日同呢個男朋友一齊 你一日都唔會好返 佢完全俾唔到任何幫助你

有病果陣同另一半相處真係好大壓力
成日都好怕自己表現得差 唔識/ 唔想表達咁多 而且對方又唔會知你諗咩 好辛苦

巴打有冇興趣交換tg 互相訴下苦？

好過一排 呢排好似開始想跌

我經歷緊你係咁買野同食野嘅階段
我原本9x磅 宜家110了
我覺得我仲會升

我睇返同fd既msg 完全唔明自己講緊乜
好配服我個fd

我都仲經歷緊 冇停過
係冇工開 開始冇錢先叫節制少少

唔好再亂使錢喇
諗返起好唔抵

去左診所睇醫生 佢寫左封轉介信俾我
打算過幾日打去book
佢仲開左一個星期份量的情緒藥俾我
細細粒 粉紅色膠囊
希望食左會控制得好d

唔知點解有少少抗拒去睇醫生
唔想面對自己可能係有病呢個事實

有冇人有疑病症 好怕死 好怕會有cancer

有動力去睇醫生已經好叻豬
我都已經接受左自己有 雖然作為醫護會覺得更加難接受

見過有病人係咁 我解釋無數次 佢都總係有方法反駁我
佢自己話佢其實好清楚知道係自己幻想
但控制唔到自己好驚/ 好真實嘅感受

我照咗一次Ct
依家好後悔 好怕會致癌 輻射好高
btw醫院係咪冇提供啲保護衣比病人蓋/著係其他非檢查部位去防輻射....我見外國都有鉛衣...

我明
我而家都好抗拒睇醫生
屋企人又間唔中同我講其實係我*營住營住*
根本唔洗睇咁
所以而家我都唔想再睇

有冇人會好似我咁訓唔到？
我要每日玩住電話先慢慢訓得著

近呢兩年，平日除左返工，其他野都無興趣做
連之前鐘意砌模型同煮飯，依家都無心機砌或者煮
一兩個月就會發一次脾氣，同老婆鬧完交個幾日，返工好似正正常常，一個人就會腦入面loop住鬧交既問題，做咩都提唔起勁，過幾日先回復正常，但依舊咩都無心機做

我唔知自己係唔係有病，但睇左醫生確認係depression，係咪等於有精神病紀錄，我怕寫花左紀錄，以後搵唔到工

放心 唔會咁易
你幾歲 照邊到？

精神病紀錄係保密 唔係咁隨便可以睇到 可以放心
如果咁驚就睇私家

覺唔覺自己好似行屍走肉，好多野為做而做，好多野都冇感覺

19歲啊 我照腦... 我已經閉上眼 但啲強光好勁 又冇眼罩提供嘅

其實好驚醫生話我係depression
除左控制唔到發脾氣個幾日，平日好似一切正常，淨係對比兩三年前，好似對以前既興趣都提唔起勁

我都係咁買買買 啲化妝品用十年都用唔完

如果佢話你有depression, 會唔會要入精神病院

瘋狂洗錢買嘢果部分係我自己體驗
同埋睇到d自殺新聞，有時都會提到話個d人買到成屋都係嘢

反而醫學上無咩人提... 可以話無咩根據？
但我都信自己嘅
可能係焦慮引伸出嚟嘅問題掛 eg買果時會好緊張幾時會有貨

絲打既然都知有問題
就儘早睇醫生先再講
唔係就愈來愈嚴重架啦
你所講嘅問題會隨住個病整體好番會變好
唔使特別針對某個病徵去搞/醫

聽你咁樣講咁嘅同居關係真係好唔健康...
屈就自己得太大壓力太辛苦啦
你個定位係人地女友定女傭
你自己都要搞清楚

同時試下搵個開明d嘅屋企人傾下
多個人支持你
會好d

出街要d朋友提點我各樣嘢

你好叻已經做得好好
肯去搵醫生睇

有冇藥名同dosage 可以講下

其實踏出第一步對好多人來講真係好難
但人人都有機會病
要面對
想好番係部份係要靠自己
我成日覺得
精神病呢d
你想人幫到你
首先你要畀到人接觸到你先囉
唔會有專業人士咁神奇突然知道我地有病
走嚟醫我地架係咪？

我d lipstick lipgloss lip tints 類嘢接近成100支

除非極度嚴重 eg 威脅你自己/其他人生命
唔係多數都唔使
你想入都要有位畀你入呀
你估人人都入得
私立就唔知啦

唔會
個人私隱條例
唔使擔心

我覺得有一堆新野送到拆果下個爽
不過呢排都忍緊手 盡量唔買

呢個真 床位短缺啊
其實depression都係都市病
人人都有係多與少

咁我又冇咁多
唇膏類係你嘅一半
但真係要戒睇名牌
愈睇愈想買

早幾年確診左躁鬱
後來辭左工轉行
就好左一排
近呢幾月個一返份新工又好似復發咁
無晒工作動力
想辭工但又唔想搵工
日日只係想早啲收工返屋企收埋自己
乜人都唔想見
仲要晚晚都瞓得好差

唉真係好撚辛苦

人生路不熟 唔知點搵醫生睇

再睇埋成分就應該會買少d

#肌斷食

屌我明呀
我開學三個星期，無約過人
朋友話黎我學校搵我我就話病左/仲上緊堂
自己去靜靜地睇場戲又好，一個人飲酒又好，都唔想同人講野

玻璃絲好似隔離化妝post 成日見到你？
估唔到入面幾個絲都有病

搵d平d嘅嘢睇啦 eg 胭脂
咁買完都無咁心痛
雖然都係化妝品

Bipolar 係再難醫d
新工有壓力？
過來人覺得健康係最緊要

Bipolar 都好似會失眠
聽下純音樂睇下有冇幫忙呀

小野絲qualify 到nhs 嘛？

如果唔係走去Chinatown 搵個gp 睇住先
雖然都應該唔平
可以開到某d舒緩嘅藥，頂住先啦
但係你個情況係一定要睇咁濟

我都係半個成份撚
睇完成份好多skincare類嘢都會滅火
好多都好廢又貴

但肌斷食就不了 試過淨洗面咩都唔茶
但個人有d不安

到手果下開心得一陣
然後放埋一二邊、再買過
有好多根本無用過全新

我以前就多留言 宜家少睇左好多
因為有心儀牌子就買

胭脂我都好多 不過呢排買日牌多

我好少睇有咩成分岩 因為化妝品通常我成日試 唔岩又買

Same here
記得個時係會強逼自己出去，唔知點解慢慢會冇事
加油啊，條路唔易行💪🏾

係
同埋個人一有壓力就想走
乜都唔想理
經常失眠

好似舊登果時留言多？記錯勿屌

日牌都唔平啊
買開架算啦

成日覺得我地呢d病人失眠得咁緊要
命都會短幾年
失眠真係好痛苦
嚴重影響到生活同健康

醫生點講你個情況

見到乜都睇唔順眼+1

真係好憎自己咁麻煩

淨係開左藥同叫我做運動
搵啲興趣玩下
後來轉左工好左少少
就無再睇了
睇一次要二千幾蚊好撚重皮

係呀舊登留言多
我開架同貴牌乜都岩
岩岩先買左suqqu

真係好重皮
睇醫生啲錢夠我買個名牌袋

二千幾一次
計落一年要幾皮野

要傾計真係要心理醫生/治療師

前面講過
當你漸漸好番果時
個覆診間隔時間愈來愈長
藥量又愈來愈少
收費通常會愈來愈平

Suqqu 咁貴都買
我估你屋企肯定已經有好多粉底

又唔係睇唔順眼
但好容易會嬲 會屌人
試過小巴戲院買衫果時等等地方大大力屌過人
而家諗番覺得自己都係無錯 但好癲

治療其實主要都係靠藥物同埋自己意志
身邊啲人同環境先最緊要
我成日都諗除非真係搵夠唔做退休
否則永遠都唔會斷到尾

香港番工想無壓力都好難
好得番嘅話
但求唔好復發咋

自己個情況食snri 真係幫到幾多
理性撚信科學多d

我又唔會屌人嘅...
收埋喺個心度囉

證明巴打病情唔算嚴重 係好事

你個名

懷疑另一半有Depression 應該點幫佢好

有咩病徵先

另外好似有d強迫症咁
出左公司門口會番轉頭check野

而家都盡量忍 諗多陣咁
真係無錢啦

學校醫生畀左張轉介信我睇公立
唔知要排幾耐呢

所以成日想辭工
搵份唔洗用腦無壓力嘅cheap工就算
但又唔多甘心

屋企人 都有depression有時會唔肯食藥
話食極都唔會好 又話唔想食一世
有時想勸佢都唔知講咩好
因為講咩佢都話我地唔明 又話要死
屋企人聽到好心痛 想幫又唔知點幫
呢個病最恐怖係好難睇到將來
愈睇唔到將來 就愈難好

曾經我有比佢影響到 我自己都好唔掂
冇胃口食野 成日都好攰同想喊 什至覺得自己意外死左一了百了
後尾有好返d
但而家又黎了 除左冇想死 同自殘之外

係 好返可以省返好多錢

唔係好多粉底 粉底買得最少

我都係咁 見到唔岩就屌人 唔怕死咁
但我覺得我咁落去會比人打死

我都會，不過應該唔算ocd既，跟番貼d野唔想出錯姐

有冇人成日睇人唔起 睇唔起自己 用好灰嘅目光睇依個世界

極度玻璃心
所有野都睇唔順眼
覺得自己極度冇用 唔會有野做得好
成日都喊
睇唔到未來
好易累 做咩都冇動力
唔會有人明白我 我唔值得人關心 我係呢個世界上冇價值 唔知自己係度做咩

基本上係咁

病情愈輕愈耐

我都係咁話
但個心又唔順氣

好番咪唔使食一世

所以我都估自己應該排到畢業先有 因為我又未到會對身邊造成威脅果個程度

睇咗呢個post 先發覺自己其實有病

後生無咩錢想睇醫生點算
會唔會睇完有金錢負擔問題愈黎愈depressed

果d係非常嚴重
巴打似睇落係輕微
差好多個lv 喎

排定無壞嘅

有咩病徵中
快d睇醫生

追post

簡短答案係唔會

大家覺得狂要消毒,用火酒濕紙巾,已經去到失控地步,會否是一種病。
depress 通常俾人覺得好hea,好無所謂,但有人往往好強迫 驚恐,怕遲到怕做錯事,怕人地點睇自己,但一放鬆又成個漏氣汽球。

但係個人好易頹
成日諗死

最好就話乜事都無
我完全唔想承認自己有呢類既問題

覺得自己有抑鬱，但唔知可以點做。
日喊夜喊，覺得自己好無用，咩都做唔好做唔到。
減少社交，朋友約自己都推哂，避得就避，唔想同人social，寧願自己係床喊。
覺得自己一事無成，少少野都做唔好，下年畢業但我讀到而家先想quit 。
無論返學對住同學定返屋企對住屋企人都帶住面具，唔想佢地擔心，只想自己一人承受，但我好辛苦。
有諗過睇醫生，但讀醫療科，睇公立怕影響將來搵工 睇私家又無錢 可以點

個人私隱條例 基本上唔會有人知你睇

我都係
巴打讀緊書? 同校

讀醫唔影響 放心

可能係OCD
未必同抑鬱有關

又唔係人人都係咁嘅

講到底都係病
如果唔係果d ig fb 無事叫春果班
我諗社會會容易接受多d

希望巴打診斷無事
事實上男士患病抑鬱個比例都係低d

巴打仲有中咩病徵？
數數中幾多樣
我個人覺得超過一半就要睇下醫生了

我都係咁話
好在係女仔
唔係一早畀人打死

讀咩科都好
無人會知你知病人紀錄係點
亦無權追查
唔好錯信網上傳言話會影響搵工

絲打落街睇下gp先啦
幾百蚊博得過

好似之前嘅我

但見到唔岩個下又忍唔住 唔知點好

你做乜柒

好多嘢都不滿
就算開心完都好易灰機
成日想死 做咩都無動力
覺得個世界遺棄咗我

op 講嘅野基本中
但自己其實係吹水佬
都唔知點解會中

其實真正有事唔會公開叫春

其實我藍絲黎 本身呢幾個月好地地 係上兩個星期畀人飛左我又亂黎鯨吞左一打鎮仔先畀醫生叫我轉睇公立

我和另外一個朋友之前都讀醫療科，基本上睇醫生唔會話真係影響你搵工，反而最擔心既係影響左你既心態。雖然我唔係major心理學，但係我自己本身就讀咗好多有關心理學同情緒病。當我愈了解，我就愈識隱藏自己，扮冇事。但係呢一件事反而會令我情緒更加惡化，見心理治療師，佢哋所講嘅幫助，基本上佢哋未提出之前，我都可以按返自己情況，講返我應該要點做 就係因為我讀過，我對自己嘅執着更加放唔低，基本上，我而家只可以間中搵催眠師...因為好似再見幾多個心理治療師，都冇咩用

Btw, 我最後冇繼續讀醫療科，轉左讀其他，因為我見我班同學真係好有心，係真係想幫病人，但偏偏我本身就係一個病人，我又要扮冇事，然後去照顧另外一個病人，私底下我已經要照顧另外一班有情緒問題嘅朋友，再落去我真係好驚頂唔順。我寧願唔再讀，或者知少啲，可能對我好啲。

我朋友有Bipolar，本身呢個醫療科佢都只係為咗錢而入嚟，最後都轉左其他專業讀。佢依家讀返自己鍾意嘅科，個病情都穩定左好多（以前仲讀緊個科，佢有次病發，要叫白車入左醫院）。

我當然唔係叫你一定要轉科，或者離開。可以嘅話，搵搵個治療師傾下，或者搵個朋友傾下。醫療行業本身就唔容易做，香港地方仲要好大壓力，如果本身呢個就唔係你興趣，我怕你只會越嚟越辛苦。
*唔好意思，打得有少少長，因為我都經歷過一樣既事

呢個又真
我睇左年幾醫生
愈黎愈抗拒自己同情緒問題有等號
就會係人面前扮到好正常無事
但愈扮就覺得愈辛苦
但唔想畀人話我有問題甚至on99無知咁覺得有精神問題=傻婆
其實醫生有開藥 但我已經兩個星期無食 唔想再食藥

有時覺得自己懶係咁正義都唔知做乜
但果下度氣真係chok住 唔出聲唔得

Sorry 搞錯左

一打
洗唔洗洗胃

讀過心理學但無巴打諗得咁多嘢

催眠果部分可唔可以分享多d?
未試過
要唔要轉介定點
催眠過程個感覺係點
好好奇

認真愈係嚴重患病嘅人
愈唔會咁公開叫春
你睇呢度幾多巴絲入黎呢度咁細個group
傾個計都要加密就知

唔緊要 我無講過自己係絲嘛

無 食完無任何反應 無頭暈無頭痛無睡意
但反而過左幾日先開始日日都頭暈頭痛作嘔作悶

為感情事傷身唔多抵
佢唔珍惜你
你要珍惜自己呀
老土講句 出面大個森林
你呢刻對佢嘅感覺會畀個病影響左
而家我個人清醒左
先知患病前後個分別個感覺原來大得咁緊要
當初以為係愛情沖昏頭腦
原來係個病先影響左

所以間中見到d被愛情困擾
走去自殺嘅人
都會覺得好可惜好唔抵
早d去醫病
多少都會有轉機

可能本身我真係呢方面有少少天份，加上我有少少胡思亂想，所以對於我來講，心理學知識越多就去我個病情就越難好。
其實我都係咁岩網上搵到兩個催眠師，第一個催眠師，其實係令到我病情惡化

第二個催眠師，其實佢冇話幫左我好多，但係佢可以令到我個人輕鬆返少少，然後好好咁瞓覺休息。
唔知點解其實好難進入催眠狀態，催眠師都話我，只要我一放鬆，我就會直接瞓着，應該係壓力太大。
我反而有次做完一次催眠療程，我自己自學，然後幫我朋友做一次催眠，佢又真係睇到嘢（片段咁）。所以就算到而家，我做咗幾次催眠，其實都對我本身自我冇咩幫助。

同意 唔出聲嘅話之後會更燥底

可以去邊睇醫生

又突然之間黎料 睇所有野都覺得好灰 好似無晒希望咁 其實一直都知自己係有抑鬱 但係從來都無睇過醫生 果種越鑽越深 自己又控制唔到嘅感覺真係好恐怖 有時講比身邊嘅朋友知 但係佢地可能只係聽下就算 有無人明？..

Thanks
但係催眠呢樣嘢好似唔係正規治癒？

我諗我去做嘅嘢一訓係度就訓著左

好似唔出聲就過唔到自己咁
好在又未痴線到係唔係都屌
真係有問題先屌

之面講左好多次

咁人地無病唔明我地感受係好正常
無共鳴感傾計果下真係好無癮
同個樹lone 講無咩分別

其實你未睇醫生未確診都唔可以話自己患左抑鬱..
可能係其他病
Eg 精神分裂 躁鬱 等等 症狀可以好類似
或者只係內分泌失調影響情緒 eg 甲亢
巴打快d睇左醫生先啦

我都係咁話 如果唔係就變左啲痴線婆

忽然間好似一個想法個感覺就好似完全唔同晒咁

而且feel到某邊個腦係緊d， 放鬆唔到咁..

我個後腦試過好似鏈到實一實咁
痛左成個幾月

留名

有無人想死 一齊

唔好咁啦

有冇人呢幾個月後depression 嚴重左